《天能 Tenet》討論 (3) 劇透慎入・時間線總整理

繼續討論

其實有無人解釋左逆行主角中正向刀係會一早有傷慢慢出現返然後變無事
但逆行neil中槍係會係佢個逆行時間中槍之後先死?

冇傷口->受傷->傷口出血->結焦->好番冇事
逆向睇就係冇事

咁你點逆向返佢中槍即死個狀態
皮外傷可以復原 有得逆向話我黎緊會比人插一刀所以個傷會慢慢出返來
但neil比人爆頭即死 你唔通話佢我黎緊會死所以我衣家慢慢就死?

留名等睇班低收入低學歷公屋狗討論兩句
就話人蠢話人重睇話人智障
唔講真係會以為佢地係社會上出眾嘅果班人

主角拯救左世界但偏偏救唔到neil

係 睇到最後諗番起佢地兩個第一次見面
neil已經好了解主角 因為其實佢已經乜都知道晒

I’ll see you at the beginning

quote番過黎 繼續

回返岩岩有巴打提出既問題
"咁死亡既未來都係死亡 neil點逆轉返去"
neil死左之後就冇再逆轉返去
你見到neil用車拉返男主角上黎
其實係neil逆轉返去救男主角之前既事黎
所以最後neil要再逆轉返去
關門同埋死
男主角最後知道佢返去就會死
因為個電影話發生已經發生左

quote番過黎

“I’ll have gin and he’ll have diet coke”

nier中槍個到
呢個位真係諗到我r曬頭
逆向中
子彈係身前>唔會去到自己到而係backward番支槍到
子彈係身後>已經穿過nier,主角會中槍
得兩個解釋
一係咁岩exactly係一個moment
粒子彈同自己同一位置既時間撞左上去
or
個粒係逆向彈
但係用逆向彈用黎打正向主角?

因為爆頭即時死
NEIL個頭實際上係比粒子彈抽出黎入返把槍而死

點解neil最後會知自己要去山洞開門比主角？

中刀傷 未來=慢慢復原
中頭即死 未來=立即復活????

我覺得可以用意外黎解釋
槍手想向男主角開槍
咁岩NEIL逆轉緊關門 再望住槍手

逆轉視角:NEIL比順向槍手用手槍接粒子彈出黎爆頭而死
順行視角:屍體起身比槍手用手槍打頭>開門

因為嗰個係逆轉嘅neil黎
neil開鎖勁過主角
如果neil唔番返去開鎖
主角就入唔到去阻止光頭佬

唔係意外

俄佬係舉槍描主角頭，慢步走近主角先開槍
就算 Neil 逆轉視角都會睇到佢係想射主角

但neil會知主角開唔到而要逆轉？

中刀傷 會流血 到好返 = 由無事 到流血(唔知發生咩事 淨係知好痛) 到比順向人抽返把刀出黎無事
咁爆頭 會即死 = 屍體死人頭由爆開變返做合埋(粒子彈比順向人用手槍由一個已經爆開左既頭抽出黎接住)

兩者分別只係後者過程太快 本質係同一樣野黎
咁樣會唔會易明啲

懷疑做情報分享個時nier已知自己要去

佢最尾咪話要完成埋個任務咪就係去開門

我始終卡左係逆向人點接正向彈上邊

咁可能男主角講左比NEIL知會擋子彈先可能做到呢下
因為如果無預前知道既話 根本唔可能擋到粒子彈
因為當逆向NEIL見住粒子彈由男主角個頭收返出黎收返入手槍
就已經代表左件事會發生
佢都阻止唔到

發生左既就會發生

但佢點會知需要去開門先
主角同隊長無提過話係佢開門

終於明點解d 人話dark 悶 唔好睇，咁多人依套咁少兒科都搞唔掂

個小隊長同左NEIL講左NEIL開門比佢地兩個
NEIL聽到之後就明白自己仲要逆轉返去返去關一次門先救到佢地完成任務
當然可以理解neil事前知道男主角n年前交低既任務 但係冇交代到細節
所以neil知道自己會死 但唔知點死
但係發生左既野點都會發生
所以neil最後都一定會逆轉返去救人而死

以前有套戲講男主角個老豆老母都係男主角自己，好痴線。有無人記得叫咩名?

超時空攔截

更正
neil救完佢地兩個人上黎之後同佢地講睇黎你地需要幫助
小隊長話佢地係下面就需要幫助 之後問返男主角點開道門
男主角表示唔係佢 neil呢個時候明白其實係佢幫手開門
neil手上既機比左男主角之後
男主角就開始同佢對話
第一句就係問佢"you really Going back in?"
neil就問小隊長係咪得佢可以開到對門 小隊長就表示佢開鎖係最勁
neil就決定逆轉返去下面幫佢地

但我係想問 傷勢係會正向推進=未來慢慢復原, 倒轉就係慢慢有傷出現返
咁一個致命既傷再推進都係=死亡 咁neil仲點會出現到?唔係bug撚左咩?

睇完有幾樣野唔明

1. Neil 係未來識到男主角接受任務先再返番過去劇院，咁係咪即係喺逆行時間逗留返好耐先搵返男主角？

2. 奸角係車戰到逆行返去，但點樣拎到舊鐵？

3. 大戰藍隊係咪要等爆左之後先逆行返去？

4. 點解要同時炸個大廈？

多謝指教

你只要理解一樣野
就係
正向視覺
neil死（有槍傷）>neil擋子彈>neil回復（冇槍傷）
總之就係 士兵開槍射中neil
neil就係會由有傷變冇傷

照推返落去逆向就可以

究竟主角將來會唔會再遇到Neil
會既話 咁即係有兩個Neil? 一個死屍 一個未來Neil

有講有鎖呀

隊長仲話佢係開鎖高手

係...咁上下啦....
呢樣野唔重要, 視乎未入TENET組織嘅NEIL幾多歲...

完全唔覺150分鐘咁耐

想問女主角最後起個遊艇會綁住個男人喺海面，係乜水

唔係俄佬咩？

但我都係要問主角吉逆向主角個陣個逆向主角既傷都係向正向線發展架wo
點解neil個槍傷就可以反轉埋?
如果照你咁講咁一開始主角同自己打佢吉左逆向自己一下個傷點會係吉左落去先出現

推走佢條屍阿麻

件事唔難理解
係個動作理解唔到

當未來既 Neil 出生係 2030年
同主角相識係 2037年
死亡係 2020年

其實無衝突
多拉A夢係未來機制貓
都可以死係過去的

1. 視乎最初Neil 結識已成為TENET首領男主角，係發生喺過去定係未來...兩者都解得通。
2. 冇演出嚟，總之車戰係令到佢知道鈈241喺邊, 知道後, 之後想點偷都得啦...
3. 係
4. distracting, cinematic

岩岩我都諗左一諗
逆轉情況下
neil個頭由爆開變成合返埋
粒子彈係突然出現係佢個頭到 向外抽出去
咁你想像一下 你而家腦入面有子彈一野向外抽你就會即時死

neil 視角佢係做哂所有野佢先中槍
3人對話> neil逆轉>落到下面>開門入去>係門格離侯命>見到男主角糾纏槍手之後分開退返出去>neil行出黎關山>望向槍手>粒子彈係佢個頭到出黎比槍手手槍接住>直接死亡變成屍體.

Sator 條屍(拖走)

逆向武器同正向武器分別

入場睇多次囉

"如果照你咁講咁一開始主角同自己打佢吉左逆向自己一下個傷點會係吉左落去先出現"
順向睇=吉入去 受傷
第2次入機場逆向睇=抽出黎 好返

你指主角拎個把係逆向刀所以再掉轉返?

遲啲應該有人會整果段rewind版出嚟

主角俾人吉完咪衝翻入部機變翻正向，所以冇影響

一早有人整咗啦...偷拍版通街都係, 仲要都幾清

逆向主角既角度=比正向自己抆返把刀出來就好返
咁套返落逆向Neil度 逆向Neil角度咪應該要係比粒子彈飛返出去正向俄佬支槍先復活? 衣家佢逆向角度係生存=>擋槍之後死

Link plz bro
我都想睇

Oh thanks all

我奇怪明明好型咁推佢落海，轉頭又要好辛苦撈起佢再綁
點解唔起船上綁左先 所以有一刻諗緊係唔係佢

犯法野我唔做架

Ok

唔撈走佢，佢啲手下咪會發現

成個電影業俾你地搞彎哂

其實係要理解你係代表有意識既你。

好似機場咁，一開始，順行主角插逆行主角會唔會痛？唔會，因為意識係順行主角到。到後來，逆行主角俾順行主角插，痛唔痛？痛。因為意識係逆行主角到。 所以黑鬼未來見到Neil，佢唔會覺得Neil翻生，因為佢識，有意識既Neil 已經係過去死左。

唔係好明
咁始終係下面Niel同俄佬永遠比小隊長同男主角先抵達
Niel係點樣得知佢需要落去開鎖？（佢地第一次未完成任務重未上地面）

咁2037又要loop多次？

有啲人就係話子彈係逆向左 所以先做到呢個效果
槍手果下應該順行睇係收返粒子彈出黎
對於逆向neil黎講就係一槍射死左佢

我罰自己入多次場

二刷

逆行女主角係船上點解唔洗用氧氣筒？

逆向neil的角度
neil（冇槍傷）>粒子彈從後穿過neil個頭再飛返去把槍>neil死（有槍傷）
正向角度
neil死（有槍傷）>粒子彈由支槍射去個頭前面穿過頭後面>neil回復（冇槍傷）

我係咁樣理解

至於主角插逆向主角果到 我唔記得 我要睇多次先
等其他巴打解答

宿命，命運要佢落去，佢無得揀

完成任務之後3人對話令neil明白其實係下面幫忙就係佢自己
代表左佢明白自己接著落黎需要再一次逆向過去係下面救佢地兩個(幫佢地開門)

衣家最解釋到既睇黎就係俄佬果粒係逆向彈

嗰度已經係順行

時間線嗰度我記得去完機場登船 架船係倒轉行同埋要戴氧氣罩wo 定我要二刷

兩個半鐘好多細節
第一次睇真係記唔哂
尤其唔知邊度係 第二次應該會易記

其實諗明咗成個TIMELINE之後
成套戲其實喺咪想講宿命論
NEIL命中註定就要回到過去，做主角嘅工具人被殺
人其實控制不到人生，只能活在當下

係
但係果個時間地點唔應該用逆向武器去殺男主角
因為男主角唔係逆向緊
變左殺左逆向緊既neil

應該已經轉返女主做順行

唔係,
正向：
槍手果下係順行睇住粒彈穿過NEIL, 之後NEIL由受傷轉好返，粒彈就飛咗去唔知邊度。
逆向：
一粒由唔知邊度飛嚟嘅彈擊中NEIL，NEIL死，再入返槍手支槍。

因為已經set up左間房全部都係佢地自己帶過黎既氧氣
唔再需要粒野吸氧氣

咁時間一路向前行架嘛
係 Neil 逆轉左姐

又用多拉A夢做例子
22世紀出生，之後俾老鼠咬耳仔
時光機返 199x 年搵大雄
假設 2000年某次冒險，多拉A夢死左

2000年-22世紀期，佢咪唔存在
直到22世紀有人發明機械貓

係邊個位轉左去順行
即係順行有兩位女主角？
一個係船上準備殺老公，一個準備同個仔返上船上面？

你講邊隻船？

因為佢地順行返

準備殺佢老公個陣隻船

船內係密封有提供特別氧氣

果架船果陣仲係逆緊
之後會地唔知邊到用紅藍門再順返(電影無講)

Kat逆行到13日再轉返順行
搭飛機去越南上船

咪同主角分別前
主角叫佢返早一日
女主角仲問邊個接應佢上船

船入邊唔洗，你二刷啦

咁啫係#1 timeline錯咗？

其實難理解我覺得係因為
係我地認知係
由槍射去個頭 就一定會變成中槍身亡
但佢調返轉 中槍反而死變復活

咁2020咪會愈黎愈多Neil番黎
每經過一次2037就派一次番去

其實會唔會會係唔同宇宙

#1岩
我拍電影無拍到 Kat 返越南再穿藍門

想問點解逆向唔係一塊「鏡」的原理運行

12345 《》 54321
行入逆轉機 《》倒後行出逆轉機

其實呢套係要
節奏太快

2020年只有一個

就好似你一生人得1次18歲生日咁

就算明咗個concept 個腦都切換唔切

我都唔係全部記得哂
所以我post 1追到3

睇吓有冇其他巴打講嘅嘢
我係無乜印象
二刷再focus睇返

如果子彈係順行 neil應該係由受傷（爆頭之後既情況）再去到比子彈向外抽出黎而無事 等同男主角係飛機上已受傷 再入到去比順行自己抽返把刀出黎之後無事

但係neil明顯係比粒子彈殺死
只有槍手用 逆轉子彈先可以殺死佢

二刷想睇imax

所以neil條屍由好耐之前已經係個到，可能十年前已經係到，直至主角來到，佢先彈起身擋子彈，係唔係咁

#1 唔係話登船已經正向緊咩

我反而冇睇imax

船出邊要呀嘛唔係逆行緊咩

其實咪同主角中刀一樣
正向武器打中逆向自己一樣
只係今次係由正向A開槍打中逆向b

Neil中彈訓係地下>起身中彈>開鎖>向後行出去

冇錯, 我都係咁認為
NEIL中彈呢度其實就同KAT中彈個情況係一樣, 都係中另一個時間方向嘅武器，所以佢地兩者個槍傷都係會跟返佢地自身時間嘅流向。

而正向主角插逆向主角果到，因為把刀係逆向主角嘅，係一把逆向刀

所以正向角度：
正向主角用逆向刀插逆向主角，正向主角用正向時間用逆向刀，
就會插到逆向主角由冇傷到有傷口。
從逆向角度：
逆向主角被對方以正向時間用逆向刀，當然係由有傷口變冇傷口。

就係咁簡單。

有兩個問題始終唔係太明
1 逆轉時間係咪靠部機決定
2 如果2號逆轉返1號 咁同現有時間差一日 點追番

可以咁講 因為佢已經死左唔識郁
但當才有人提出咁起建築物果陣咪會見到neil屍體

可以假設tenet有隊人負責做清道夫 所以一直都無人發現任何 逆向屍體
但係就執唔哂啲死物 所以一開始發現有 逆向物品

但始終要有一個Niel係必須係任務完成三人對話前已經知道個閘鎖左，佢先可以預早invert+ 比小隊長男主角更早落去開鎖？ 我有冇理解錯

仲有劇情轉折
Nolan今次真係踩住油門咁拍同剪
Inception 中間都有啲位慢返比你諗
呢套完全冇咁濟

個個視角係正向主角
所以子彈係射出
Neil係地下彈起身中彈之後開鎖

登船係逆向呀

Thanks巴打
最後想問咁2037啲人仲生存緊 咁點解仲要派人番去
明明過去唔會影響現在

第一次聽明到成個原理發生咩事已經好好
起碼二刷先可以睇得明追車同埋最後大戰到底成個TIMELINE係點

順/逆，係要靠機器
但逆轉幾耐，就睇你幾時入返部機變順時

明唔明

未來人都就黎末日
所以佢地想試下博一鋪 睇下成唔成功

未來收到消息 ＞ 逆轉返過去解救

就好似最後印度婆想殺Kat
主角去救佢咁

ok即係幅圖錯咗啦應該係唔知邊度轉咗向先登船

其實點解要紅藍兩隊進擊

咁點追返現有時間

我都想知 講攻城策略時太快miss左
藍隊好似得Neil係有意思

等陣先，好多隻船
我驚我誤會

登 Sator 隻船係順時
之前仲有一隻橙色船，好似係
果架係逆，果陣啲雀係倒後飛
Kat 話睇唔慣

恭喜你！！！ 你去到諾蘭真正想講既野。

順行既你，一定要活在當下，你可能會失敗（例如車戰主角俾左舊algorithm俄佬），但你唔應該妄想回到過去改變（主角就係妄想改變先俾左舊野俄佬）。

你可能會成功（例如成功爆炸前攞走algorithm），如果成功，代表著可能有一個逆行既人，活在當下，做出決定成就你(Neil送死)。

夾埋，就係命運，就係現實。

最後大戰突擊果度nolan係有啲狠
觀眾可能啱啱未搞清正/逆之分
就將頭一百二十分鐘灌輸嘅嘢
一次過用哂

google時間鉗型戰術就會明

唔係,
你諗返正向KAT中逆向彈就明, 以KAT(正向)嘅角度, 佢都係無事-->受傷。
而逆向NEIL係中正向彈，所以以逆向NEIL角度先會係由無事-->受傷。

因此，如果係正向嘅人用逆向子彈打逆向NEIL, 以逆向NEIL角度就會係由受傷-->無事。
咁就唔係套戲拍嘅樣，所以NEIL係中正向子彈。

睇 #1 大聰條片有詳細講

有圖先易啲解釋
文字講到天黑你都唔明

我諗你冇睇清楚套戲
槍手拎起支槍行前 屍體起身 聽到槍聲
但係睇唔到粒子彈係抽出黎定射入去
之後neil起身開門比佢地入去

再講多次

根據第一場機場既男主角交手既戲
順向男主用順向刀插中逆轉男主
當男主逆轉之後 發現佢由受傷開始慢慢倒流返去比把順向刀插中
當把刀抽返出黎之後佢就冇事由第2邊出返去

同理

如果槍手用順向子彈射neil
neil就會進入逆轉後出現受傷既情況(爆頭)
但係neil逆轉後明顯無出現任何受傷既情況 反而最後比槍手一槍打爆頭而死

呢個情況一係就係bugs
一係就係槍手使用既就係逆轉子彈 先可以做到呢個效果

可以咁講

我講緊貨櫃船 timeline話順行緊 之後先轉 但我記得係逆行

你要二刷啦...

咩叫現有時間？

你可以咁諗
正向果隊做先鋒
而逆向果隊因為有正向嘅情報
所以可以補漏

其實屈機的

唔好意思想問個再基本同白痴既問題
一開始主角練習開槍個陣
點解粒子彈會逆行？
因為佢本身就係逆行子彈
同埋點樣去控制佢

2. 逆轉返1號，然後正向過1日咪到2號，要追架咩？

今日係 3號，你今日穿門逆轉
逆轉世界每停留24小時，就倒留一日
3號＞2號＞1號

1號你再穿門，變順時
正常返，1號＞2號＞3號

1～3號入面
會同時有 2個順時既你，1個逆時既你
3號之後，回歸正常得返1個你

佢地就係唔信「過去唔會影響現在」

就係貨船呢個位，佢地點樣穿門，幾時穿門
無拍過出黎

補充

順時A到3號就會逆轉成為逆時B
逆時B在1號就會逆轉成為順時C

所以1～3號內有 順時A，逆時B，順時C
3號後就係脫離呢個LOOP，得返順時C

貨櫃船係逆緊

"如果係正向嘅人用逆向子彈打逆向NEIL"
呢句說話
正向視角係手槍接住由屍體內向外飛既子彈,同時逆向子彈會打中逆向緊既人
正正可以解釋到neil點死
電影入面睇唔到粒子彈係向外飛出黎定射入去

所以我咪問幅timeline圖係咪錯咗

On9
睇套戲以為就係世界真理
真係抵你呢類人一世低收入住公屋
你咁撚On9都仲敢生存於世
已經係最佳證明人生係由自己操控嘅鐵證

有幾個shoot 係跳黎跳去 想問下
就係岩岩主角逆轉話去返一星期前救Kat
本身係部船上邊(逆轉緊 部船倒後行)
之後neil話已經上左貨車(男主係訓緊) , 下一秒變左係neil訓緊係度(講祖父悖論),再跳到送到去機場門口
呢度幾個shoot 就係主要表達中間過左幾日? 同埋佢地有個 膠簾圍住 應該就係代表 好似用罩吸空氣?

想問下點解post頭timeline Neil 係歌劇院點解係順行
男主角唔係見到粒子彈係逆行架咩
姐係Neil順行開逆行槍？

係，中間經過左幾日佢無拍到出黎

邊幅冇睇

控制逆向子彈方法
想像接返住粒子彈
子彈由目標物飛返入手槍入面

同時如果有人逆向緊睇到男主角練習手槍呢個畫面 就會見到有一個逆緊向既人(相對於自己)使用手槍射出子彈

我覺得機場個個位係bug位
逆向男主係由正向男主返去即係同一人
排除兩個唔同嘅男主出現
個刀傷應該由正向插傷逆向自己個時已經出現
嚴重程度 正向>逆向
依個理論好似係平行時空嘅根本
同一時空唔會出現兩個自己
所以根本解釋唔到
只可以睇你用咩角度去睇

有咁就可能
但歌劇院果到我重睇過幾次，都無講得好仔細
但我見 Neil 正常跑步
所以都估佢係順時，用逆武器

今日下晝睇果陣覺得好怪 幾個shoot咁跳, 之後要諗返先諗到

自己睇#1 登上貨櫃船係mark咗喺順行位置

有冇人睇最後Neil同the protagonist嘅對話
諗起《明天我要和昨天的妳約會》呢套戲？

好老實講timeline呢d都係人地整, 自己睇多次自己去理解可能仲好。

yes
一係機場果個bug左
一係最後果到擋子彈bug左
睇返自己點解讀

我係突登尋日睇左先睇天能

This??
佢冇錯
向上係逆
向下係正喎

咁KAT嗰度點解釋...

成套戲其實都有唔少bug
唔洗咁介意
9up下就算

哦
我明你點解會get錯
佢粒點擺右邊會好啲

不過我睇時
從來冇諗過佢正向

其實應該係逆左先登貨船？
貨船上面我都記得啲雀係倒飛

除非貨船入面有門
否則唔存在登貨船再逆轉

想問下neil點解會無啦啦出現開門 係咪因為佢跟咗個反派爬樓梯落去？

我有呀！

又話貨櫃船係逆 咁點向下

其實係
所以我#166咁講

佢個位擺得唔太理想
不過我會明佢個timelime

佢粒點擺錯位

完成任務後3人對話暗示左neil會逆向多次返去開門幫手
所以neil聽到之後就決定逆向返去開門(即係逆向後關門)

1-2-3 由2逆轉返1再由1正向去到2 原由時間唔係2去3咩

啱啱犯法睇多次機場個位, 逆向刀理論係錯,
主角係用自己把開鎖刀插逆男主。

套戲主要有三個受相反時間方向角色攻擊而受傷情況，
逆向SATOS-->正向KAT(逆向武器)：傷口正向發生
正向男主-->逆向男主(正向武器)：傷口正向發生
正向光頭-->逆向NEIL(向性不明武器)：傷口逆向發生

大家討論下....

羅拔仔真係越睇越型

有

呢套佢個角色仲正過edward cullen

想問下主角幾時委托Neil 返過去？好似無留意到

其實係 所以如果A1轉咗 B1冇轉 咁佢地永遠唔會再見 但係會見到過去/未來既B2 因爲成件事係個loop所以照run到

依個位有bug
逆向男主係機場變返正向
即係同時間有2個正向男主存在同一時空
1. 正向男主
2. 逆向變回正向男主

如果無錯第2男主一定要等到倉庫事件發生咗先返到去過去
但同時間第1男主又會出現係倉庫

冇原本時間架...

由一開始, 1號就有三個你,
一個係冇入過門嘅你, 2號逆轉返到1號嘅你, 同逆轉緊嘅你。
時間到2號，冇入過門嘅你會進入門逆轉,
2號逆轉返到1號嘅你就繼續係2號生活。

你嘅生理年齡就係老咗兩日，就係咁多...

I see 係咪佢提到話neil 開鎖最勁
所以Neil 就係係主角跑入去個個入口
入翻個位到 開個到門 然後啱啱好 Neil 播咗子彈

冇得追 你只可以係過去逆轉番再等

唔存在2-3㗎啦

不如咁講
你有部機 今日星期二
你逆返去星期一 再正向星期二
之後再逆多次星期一 再正向星期二
之後發現攰啦
唔再loop 正正常常咁過星期二 三 四 五

咁你人生只係過多咗兩次今個禮拜嘅星期一
之後人生如常

會唔會明啲佢個原理？

時間係相對性

假設你有一個朋友，留低係門口等你
喺佢嘅角度入面，一日仍然係一日

但係你既角度入面
你已經經歷左幾日

正向男主-->逆向男主(正向武器)：傷口正向發生

其實正向發生即係點
逆向男主係船到已經倒轉緊個傷勢 由好返>出血>把刀抽返出黎
咁樣叫正向發生?

但同時間第1男主又會出現係倉庫

西裝定幪面果個？

佢個理論真係同時有兩個正向男主

正向時間延續咁解

neil逆向後返去關門(等於男主角順行視角既開門)後擋左子彈而死變左屍體
但係關於佢擋子彈果下其實有少少bug

其實從劇中得知電影開頭場歌劇同爆炸好似係同一日發生？咁neil到底點樣救完歌劇院個男主再去開門？

船上既sator係唔同時間線？
唔係好明呢個位

咩呀
逆向主角咪同自己打完，衝左入藍門
到由紅門出黎，俾 Neil 追
Neil 見到係主角之後放走左佢

無矛盾

所以理論上kat應該要等到過去既自己受傷逆轉咗先可以接返個仔

我覺得暫時都係俄佬粒彈係逆向彈最解釋到
唔係就bug了

咁
逆向SATOS-->正向KAT(逆向武器)：傷口應該係逆向發生?

因為佢地一行人逆向左時間KAT先慢慢好返

我都諗唔到個合理解釋說服自己
唯一解釋係neil比逆向彈打中
但個俄佬明明係用正向彈打主角

最後船上既 Sator 係車戰搶到1/9 既 Sator

neil喺嗰個時間點好似有n咁多個同時做緊嘢

我諗唔明一樣野

如果我逆向期間做成左一d不可逆既後果，咁呢d後果會係由幾時開始存在呢？

例如neil死左，咁係正向時間線佢條屍係由幾時開始存在、同埋又係點出現？

但明明本身係正向彈射主角
如果係逆向彈
咁個彈道應該係主角>neil>槍先岩
而家我睇戲似係槍>neil>主角

KAT個傷口以正向時間角度都係由無事-->受傷，所以係正向發生

果個仲易解釋
男主角逆行n年前成立tenet招左neil入去 叫neil係果日救左自己
之後先出現電影入面neil第一次認識男主角

唔係wo
逆向男主同紅門男主係同一時間彈出
西裝男主追逆向主角
Neil追紅門男主
唔係咩

電影睇唔到粒子彈向外飛定射入去

佢係未來番返過去嘅sator

其實可能係佢唔同時間嘅自己返去唔同時間嘅過去

歌劇院救完主角，再逆時去爆炸戰場，再逆時 揸車響安提主角唔好入洞口，再逆時最後幫主角開門

1. 睇你做咗咩, 冇由幾時開始存在, 做咗就做咗, 冇做就冇做 loop嚟
2. neil條屍由盤古初開就存在

理論上所有逆轉左既人都要等過去既自己逆轉先可以出現返

逆完入門咪順返出囉

逆時主角視角係一路同西裝主角打
一路衝入藍門
入完藍門即刻係紅門出黎，就俾 Neil 追

逆完時再即刻順時
所以係同時入，同時出

咁又點？

問題黎啦
如果射入去
咁應該主角已中槍
neil根本無擋既理由
而向外飛
物理上係逆向狀態係擋唔到

應該正向見到既結果係逆向果面做出黎既因

未明片入面時間線性嘅巴絲
可以睇呢度
我會定期push吓
呢個真係坐緊戲院時要明嘅concept

粒子彈從來都冇中過男主，
Neil擋既理由係因為個果係NEIL中彈, 所以佢要出嚟食子彈。

我覺得呢度一係bug左 一係果粒係逆向彈

想問返機場逆轉果度 記得淨係主角入門逆轉 neil係幾時逆轉返？

佢可以任務完成之後逆轉翻去開門

睇完d 分析片有兩樣野都唔係好明
1
逆行左既人，點同順行既人講野？所有句子都調轉左咁

2
逆行既人，返返正常方向時，咪會有2個相同既自己，咁點樣共存？
係咪要等舊既自己去到逆行果個位，先可以過返正常生澄？

應該係bug位？
例如最尾炸左個棟大廈唔會由起出黎就係冧架嘛

紅藍同時炸

主角逆向變返正向後開門比neil推張床入去,自己去左搶救護車等neil
之後neil同個女主角都逆轉返做正向再出返黎上男主角搶返黎果架救護車

1倒返轉句野黎講

2係會同時存在 紅藍房果到有無接觸到就世界末日

Thx 啲畫面太快睇唔切

因為逆向NEIL同正向KAT個受傷情況係相同。
逆向彈都唔會解到, 已經BUG咗,
上面嗰3個受相反時間方向角色攻擊而受傷情況, 已經封死咗所有可能性。

鬧交個陣已經係？
睇第一頁張圖好似講有兩個sator

1. 唔需要講野，倉庫嗰場咪有倒播機
2. 係

咁男仔自己打自己果到呢？
塊玻璃唔會一開始就有彈窿都無人理架嘛
諗極都諗唔通

2 yes

舊嘅自己逆行時
個世界就變返得一個你
因為舊嘅自己行返自己條舊路

呢d唔算bug啦, 設定嚟之嘛, 解釋方法亦有好多。

咁最後咪即係有兩個正向男主係同一條timeline
咁咪改寫咗過去？

原來主角冇名

事實就係一開始就有彈窿，倒後鏡都係。所有逆向彈窿都係咁設定...

倒帶講野係好難嘅事....

因為事件已經發生咗 只係timing未到

睇緊果時，我諗起套日本電影《明天的我與昨天的你約會》特別最尾neil同主角分開果時

當時既 Sator 果日全日出左去傾公事
Kat 就全日出左去陪佢個仔

最後係船上面既 Sator，係未來 Sator 同未來 Kat

無改寫
因為佢同過去自己打嘅經驗
已經成為咗舊主角已發生嘅事

而第二個正向嘅主角
亦唔可能同過去嘅正向自己接觸
片入面有講原因

rule number 1: timeline由始至終都係得一條！！

係同時有兩個正向男主

冇改寫到任何過去

依個冇得解

咁罵交係幾時？
呢幕我都覺好亂

所以咪紅藍隊同時炸

紅隊正向，係5分鐘炸左大廈
藍隊逆時，就會一入場就見到大廈冧左

藍隊逆時，係5分鐘炸左大廈
紅隊正向，就會一入場就見到大廈冧左

所以一睇咗佢哋對話就眼濕濕

利申 其實天能concept易明
只係就係明但個腦根本都跟唔切
(特別係第1次睇時)

但幾條橋都好易估到
The protagonist自己同自己打
Kat見到自己跳海
Neil
呢3幕基本上一出就估到會係咁

無改寫到
佢既故事就係咁樣

講邏輯性
tenet真係比唔上interstellar
interstellar除左黑洞個part暫時證實唔到之外成套戲都物理上可行
tenet就有某d位一係有bug/一係套戲未解釋到

Kat 掉爆杯？ 2個都真係過去當時既佢地

因為interstellar 係挑戰物理極限
tenet係超越物理

咁過去既sator同過去既Kat 掉完杯，之後未來既kat上船，遇到未來既sator 查太陽油?

Vodka tonic

睇左好多人/YouTube 話max = Neil

大家點睇呢個設定?

正確

爆完杯，地都未掃
Sator 就走左，Kat 都左去陪個仔
未來 Kat 上船，遇到工人叫佢唔洗掃地
未來 Sator 上船，同 Kat 傾計

點解會一樣？
正向kat被 逆向子彈打中 正向受傷
咁逆向neil同樣被 逆向子彈又係咪可以變成負向受傷？

劇入面無明言，甚至連暗示都無咩
當係一個腦補就算

即係一樓男主張圖唔岩？
登船之後應該係到倉庫事件後
正向男主變藍門男主
紅門男主入藍門先返到最開頭
我有無理解錯

有冇人覺得故事係一個endless loop???

咪咁
上堂咩
你自己都識講黑洞未證實
如果有一日證實係現存黑洞理論錯哂呢？

咁咪抽自己後腳
當電影咁睇啦bro

Well I prefer soda water.

No you don’t

天能個時間運作原理唔算難明
但問題係佢有D畫面算去得好快
好難即刻諗到成個流程，所以好值得重睇

唔知有無人講過，但有個位諗唔明

係自由港個旋轉門度，逆時主角開槍射塊玻璃，但塊玻璃本身係順時，本身由造出黎個刻無彈痕，咁由順時咁睇，個彈痕應該幾時出現？

即係逆轉時嘅時間會停止 到正向返逆轉時間先繼續番？

同埋TENET用太多筆墨講時間
反而角色轉變無咩描寫到
所以interstellar同inception仍然係nolan神作

其實最後reverse番去opera 果日再同時分紅藍team已經好難理解

所以我第一次睇係好乖聽套戲話
Don't try to understand it, feel it

一定會入場睇多次

俄佬條線唔明
攞咗件貨之後去咗邊
爆炸之後俾老婆射死咗，咁又點發生之後嘅事
老婆話過佢消失咗，咁之後個俄佬係點樣再岀現返
係咪要重睇

未來sator係帶埋舊零件返去？
拎去爆炸地點運返未來？

點解sator要返去果日？

Lm

主角問係咪自由意志

重睇啦

無停止到

女主角「離開」遊艇嗰陣見到條女(即係自己)跳水

之後變咗女主角同埋嗰細路被sator call 「回去」遊艇嗰陣見到

咁點同原有時間同步

假設今日係1號

順時去到3號，3號入旋轉門

逆時去到1號，1號入返旋轉門

順時去到3號

咁1-3號你就經歷3次共9日，順時6日，逆時3日

屌好撚深

再之後唔入旋轉門，你就可以順時咁去4號

Sator返去自殺攬炒

其實導演有冇諗到咁複雜

有冇人用點解逆向neil會落到地下洞穴關到門再食埋子彈，個洞穴唔係封咗咩

逆轉時 逆轉嘅自身時間無停止向前
講緊逆向嘅自己

最尾neil 同男主果幕
就好似tvb
情逆三世緣，爸不得爸爸
都係2個對手，一個已經經歷曬，等另一個由0經歷返一次先相認

就係唔明呢個位
Sator走左，Kat走左
架船點解仲係到，未來 Sator無縫進場?

佢只要最尾一次逆行早過小分隊入去
踩唔到條線個洞穴就唔會淋

其實我都唔明，Kat明明話Sator失咗蹤，出現返時Kat唔會訝異嘅咩？同埋Sator明明就由未來返去，都知未來唔會被毀滅，點解重要係過去自殺？

咁點可以連到比人爆頭？

佢將個裝置放係時間囊 諗住用爆炸埋咗佢 幾十年之後未來人係同一個位起番出黎

因為果日佢感覺到有愛

因為正向逆向係觀點與角度，對逆向人嘅講，佢地自己係正向緊，全世界就逆向緊。
所以，我試下分別從角色角度, 去睇個受傷情況，

首先係：1. 逆向SATOS(逆向武器)-->正向KAT：
傷者-正向KAT角度：收回子彈，KAT由冇傷變有傷。對佢嚟講係正向
攻擊者-逆向SATOS角度：射出子彈，KAT由有傷變冇傷。對佢嚟講係逆向

然後係：2. 正向男主(正向武器)-->逆向男主：
傷者-逆向男主角度：收刀，逆向男主由有傷變冇傷。對佢嚟講係逆向
攻擊者-正向男主角度：插刀，逆向男主由冇傷變有傷。對佢嚟講係正向

最後係：3. 正向光頭(向性不明武器)-->逆向NEIL：
傷者-逆向NEIL角度：逆向NEIL由冇傷變有傷。對佢嚟講係正向
攻擊者-正向光頭角度：逆向NEIL由有傷變冇傷。對佢嚟講係逆向

從攻擊者同傷者角度, 1同3係一樣。

not important

從來冇同步
你明唔明我星期一 二個意思先

其實係成個世界陪你逆轉緊
只係nolan用咗b2房果粒子彈嘅角度
所以之後d逆向角色全部用順嘅動作
去令觀眾明啲

片入面你見d逆向主角全部都用順嘅動作
係因為學b2女科學家嘅説法
係男主角度 係佢吸起粒子彈
不過係粒子彈角度 係男主掟佢出嚟

如果sator係未來返嚟，咁佢係咪應該本身已經知呢個kat都係未來返嚟？

我自己解讀到佢其實係過去sator，因為發現咗kat係未來返嚟先決定嗰日自殺，所以佢哋返14日前嘅行動係果唔係因

即係因為佢哋返咗14日前先令到嗰日將會世界滅亡而唔係因為嗰日全世界滅亡而返去

我都唔知啱唔啱，因為要一到睇一到思考，我中間係咪有miss咗啲嘢？

睇多次電影算啦....

其實最尾果到會唔會係neil唔死就唔可以留係到門入面幫男主開門？

我都kick咗
Sator14號死咗
14號之後個Sator點嚟

原來係咁

但係14號未砌好個裝置

屌, 我放棄了, 呢個入門位嚟, 如果都係get唔到,你都係睇過第二套戲算啦
呢個世界仲有好多好電影嘅, shawshank, leon the professional...

有咁難明咩？
死左果個係未來返去既俄佬

去咗過去, 俾老婆射死咗果個係未來俄佬
之後岀現返個俄佬係過去俄佬
星期日, 重睇啦

唔認同Sator知個Kat係未來返黎，雖然打完個電話有懷疑，但之前佢已經拎住粒藥想自殺

一開始唔知 但見到槍傷就知
槍傷就係sator係未來自已射佢

係逆時Neil 嘅角度，佢係閂（開）完門先中槍，所以唔關事

原本諗住去brooks brothers買西裝

盡量解啦
我都想多啲巴絲有個concept再領會多次套戲

有d人唔信命定論, that's all.

係，我miss咗一個位，睇返樓上位巴打解讀就明

應該咁講
時間線係
1.過去老婆同個仔上岸
2.過去俄佬搭直升機離開(無講去邊)
3.未來老婆上船
4.未來俄佬上船
5.船員得知(未來)俄佬返咗黎
6.未來老婆殺未來俄佬
7.過去老婆見未來老婆跳船
8.過去老婆同仔返上船
9.過去老婆被船員告知俄佬失蹤
10.過去俄佬出現返

命定論係呢套嘢嘅核心﹐無命定論呢套嘢就係一套無動機無原因嘅垃圾戲﹐亦都因為有呢個前設﹐後續嘅所有情節先有得發展

未來Sator死, 過去Sator冇事...

我自己偏向覺得追唔返。

如果追得返既話，咁A逆轉時 渡過了10年都好，都係只不過等於無逆轉既人既一秒

其實youtube有好多片有解釋過套戲個時間點運行
簡單講就係，其實套戲入面正向同逆向係並行
唔存在平行世界設定#bye
你可以想像時間係一組數字，正向係1234567咁行，你去到7果陣想跳返去2果陣
你咪要765432咁逆向返去，之後經道門去返正向就會變返23456789咁去

女主果個位好正！

應該係
命定論 = neil 主角派既哲學
可以改變未來 = sator 既哲學
不過成套戲天能係跟住命定論既走, sator 其實係套戲點樣做都係會fail硬, 因為由超遠既未來(主角叫neil加入組織逆轉開始就注定左)
唔知get 唔 get 到, get 唔到就有排解釋

最尾打杖 5分鐘炸大樓個到有疑問
點解要同時炸?

係知乎睇到 殘體慎入

如果兩TEAM一開沒炸咁點??

我係好明呢個位 只要唔入門就可過番正常時間 但逆轉加正向返嚟所用嘅時間 同現有嘅時間有差距 即係今日返琴日嘅一日=今日去聽日嘅時間 到正向返逆向嗰日已經用咗兩日 咁原先嘅時間已經兩日後

套戲入面應該只存在逆向設定，唔似叮噹時光機咁回到過去後可以返返原本個時間
正如你渣車回頭路返左屋企，你想出返去就要渣多次條路

終於有人明我問乜

你又可以諗時間係絕對既。咁玩過逆轉門既都唔會返黎，逆轉門就係平行時空。

跟佢個講法
blue team炸左棟樓
應該棟樓係9:55之前都已經無左?
咁棟樓應該一開始已經係廢墟?

又多樣野諗唔明

係

我覺得係bug黎，邊有大廈由起好一刻就係廢墟？

咪就係用返十年
正如入面佢哋用幾多時間逆
就自己用咗幾多自己年齡

睇imax時留意到
有啲場面用唔晒成個screen 最頂同最底會有黑邊
有啲場面就會成個screen 出晒畫面
想知點解

想請教
如果Sator死=炸爆 Algorithm
無咗Algorithm嘅未來就唔可以再返轉頭
所以就係人類嘅滅亡？

紅隊
9:00 樓>9:55 炸(廢虛與樓之間)>9:55 之後係廢墟

藍隊
10:00 廢墟>9:55 炸(廢虛與樓之間)>9:55 之前係廢墟

相悖?

男主係逆向返過去搵Neil加入 定係喺未來搵Neil加入再叫佢逆向返去進行計劃？

因為唔係每個鏡頭都係用imax拍，用imax咪出晒成個畫面

係未來搵Neil 加入，再叫Neil一直逆時返去進行計劃

仲有冇不解之處

咁其實Neil=Max嘅機會性好低

個po重有一段仔

紅Team briefing 個時個隊長話呢個briefing 係包左藍team帶返黎既情報，紅team應該好順利

可能呢套戲都係feel it就算

我地講緊既係 以未逆轉過既人作觀察者 同逆轉過既人作觀察者之間既比較。

你講緊既只係逆轉過既人自身既感受。

其實係咪你唔明人地問緊咩？

求助

套戲好似有講就算逆向時間，對於行緊逆向緊既人黎講一樣會長大
咁我當max大約十歲開始跟主角學師
之後學左幾年加左主角個組織，之後化名neil逆向時間返大約十年前
咁計返neil都成20歲以上啦

咁咪即係要預備定10年量嘅氧氣？
不過可能未來已經研究咗冷凍睡眠嗰類嘢都唔定

咁係問緊咩
求詳解

諗寬啲，直頭有個城市一直逆行緊幾個世紀都有可能

如果紅藍都係同一堆人，就易啲解釋
紅嘅人set objective 去炸樓
955-1000之間食花生
炸完走人
走完人佢地就轉章做藍隊逆行
同樣望住成功嘅結局黎行1000-955做後半部
炸完樓就食花生
離開戰場後咪入機轉紅再生活囉

先不論Neil既真實身份，從佢對話聽得出佢跟左主角好耐
用依點去推斷，佢應該真係逆轉左用年做單位既時間去歌劇院救主角

你要用更宏大既時間觀去理解
過去(7點)-----現在8點(逆轉)-----未來(9點)
你(8點)逆轉返去, 用左一個鐘逆去(7點)
你朋友(8點)無逆返去,繼續向未來(9點)出發
而真正向未來行緊既你係向逆行緊, 所以逆向個陣係無左你去未來(9點)
直到呢個時候
你逆到去(7點)玩夠了轉返順行,(呢個時候係同你朋友一樣既time line, 可以同你朋友正常生活了)
不過去返(你角度既8點)唔好再入門, (你朋友角度已經係9點)
咁你而加要做咩?
好簡單, 就係唔好再係(你角度既8點入門), 然後將你既手錶由8點較返9點, 咁因為消失既一個鐘就係你用左黎逆向

呢個問題同隔離 post 個子彈窿問題 fundamentally 係同一個問題，從藍隊視覺睇，棟樓係要一直保持廢墟狀態直到宇宙大爆炸，子彈窿都係一樣唔知幾時先出現喺塊玻璃度，明顯係 bug

我個人意見唯一合理解釋係成個電影係跟唯心論世界觀，即係所有嘢喺主角觀察到之前都處於量子疊加狀態，既存在又唔存在，直到主角觀察到嗰一刻就會量子崩塌確定係見到一塊有子彈窿嘅玻璃

咁講唔講得通

neli有講佢有物理學位
當佢23,24歲有學位，先入加組織再逆向十年左右返去 孟馬果part應該都30歲++
所以係孟馬見到既neli個樣倉老
之後劇情需要普西裝先靚仔返

我係咁理解

不過學上面巴打講，要逆成十年
到底佢點預備幾多食物同氧氣

2020年你10歲
2030年你20歲嘅時候入門
返到2020你已經係30歲
再入門去到2030你已經40

用宏觀睇2030，只有20歲嘅你同40歲嘅你
唔存在21-39嘅你

係船度同係貨柜，佢地可以畫左個位出黎 唔用口罩
套戲無解釋

我硬係覺得香港版掩割左

大聰youtube講到有環保意識，未來世界就滅亡
我唔知係係腦補定其實海外版有談及到

唔係終於有人明你問乜，係你唔知d人答你咩姐....

佢可以15歲入門逆行
喺氧氣房讀書5年
20歲再入門正行出去考試
拎完cert再入門逆行返去救男主

唔一定要未來讀完書先入門

可以出房買野食
所以逆行唔一定得10年
逆行10年可以經歷更多

氧氣房

主角問neil點解唔講一早見到佢
neil答左類似如果話比你知將會爆頭，你會點
係咪講緊自己

係, 一開始就係爛樓

都可以咁講，反正佢無解釋係點
不過我傾向我個講法
因為neli似有受過軍事訓練(組織訓練)
就係第一次揾印度婆潛入果個位

電影講過，逆行唔會後生返。逆行都會老。 我地其實已經明左 逆行係點運作，

2020年你20歲送左本書俾一個同樣係20歲既女仔A，之後逆行10年去返2010年，你個時30歲，之後係順行返，去到2020年係40歲，你見返女仔A，佢20歲，呢個係你既觀察（重點）。

但係女仔A既角度去觀察，可以係同你既觀察唔一樣。
佢可以見到一個40歲既你，或者佢一世都唔會再見到你。

我覺得係佢未理解到
其實逆行左既人其實係同樣經歷緊未來(只不過呢個未來 係過去已發生過)

逆行緊嘅人身體係咪都會隨時間出嚟變化？
例如逆行十年 身體係咪跟住老十年
之後返正常時間線就已經老咗十年？

咁氧氣房咁多氧都整到，整十年既唔出奇
可能中途又有補給呢

唔係2020年會同時存在20同40歲既自己咩？
之後20歲既自己又會逆行返2010年咁樣無限loop
從依點去睇正向線應該無21-39歲既自己

個世界觀就係咁, 所有逆向彈窿, 逆向屍體都係一樣。由盤古初開就係到。

好多人理解都係。。。
就算去左逆行線，係「自己」角度身體依然會長大，唔會年輕返

都一樣
組織由Sator出現到未來都存在
再誇啲可以係喺Neil氧氣房門外
用掉轉嘅動作train Neil

講未來海位上漲嗰個位就係想tag環保
我睇到都呆咗，估唔到套戲竟然係想帶出呢樣嘢

係

重要幫大家理解天能既逆向設定

你現在逆行返過去 ( 由逆行開始就係你最新既未來, 不過呢個未來係過去已經發生過)

但戲入邊紅Team都係有個"真實target"比佢地炸

佢問咗好多頁了, 已經好多巴打答咗佢, 佢都接收唔到...冇計...
睇第二套戲囉, 依個世界咁多戲睇, 無謂執著。

所以追返時間係指你始終唔可以同佢二十歲？

其實係問緊女仔A 既角度觀察會發生既事，如果自己係女仔A， 咁我自己會見到個20歲既男仔逆轉左之後40歲既男仔返反黎，定我唔會再見到個男仔。

紅team見住廢墟變返做一座樓，咁咪炸佢囉

返轉頭還返轉頭, Algorithm還Algorithm
你可以當Algorithm係一個好大嘅旋轉門, 佢可以將整個世界逆行,
所以正行世界同逆行世界就會相撞煙滅。

所以男主入果度門當做micro
Algorithm 就當做macro

明白了唔該哂

同一時間10點嘅Neil: 多重影分身術

講得通。
個故事個設定就係D逆向子彈窿, 逆向屍體, 逆向爛樓..etc...都係設定上要一開始就喺度，
所以你想點FF都問題, 套戲都冇解釋, 你想FF量子疊加狀態又得, 有個逆向清道夫又得...

nolan 今鋪真係搞到好多人腦燒

女仔a嘅觀點佢冇錯
依戲角度嚟講
我到時真係四十
唔明點解要追返？
同點樣可以追返？

反而有少少失望呢套戲nolan 無嘗試去拍呢個悖論會點

歌劇院果日應該有好多個neil

淨係虛墟都唔知幾多個

我是咪上錯感情台
今晚已經盡量唔㩒過去

其實係唔同時間線返去10點既neli
即係有幾個

如果你咁講 男主角都有兩個
一個係劇院 一個係戰場

其實無問題

竟然係選擇唔答， so sad

Sweden船
Rescue Zone

見到40歲既男仔=單一時空
唔會再見到=平行時空
呢套係單一時空，答唔答到個問題

女仔a望咪你40歲囉，而同時都會有一個20歲既男送書比女仔a

會見到20歲的男仔比完書你 轉頭又見到40歲的男仔

點講呀
問果個係幻想自己第日男/女朋友如果咁
會點咁
都唔係電影想講果d

女仔A 20歲 望到個40歲既男仔，明明時間順行逆行都會老，男仔老左20年，點解女仔A 自己仲咁後生，唔洗老20年？

因為係多重宇宙

想問係歌劇院出現既Neil有咩目的（單純救主角？）

如果係為救主角咁係唔係有Bug

歌劇院主角死咗-> 唔會有Neil 出現

——————————-

歌劇院主角無死-> 有Neil- - - -> 咁有咩驅使Neil 要救主角？

同埋唔係話摩擦力果啲係倒轉，咁逆行既人點解仲用到槍？

因為得你逆行
女仔A照住正常時間線咁run, 女仔a 40歲時係2040年

補多句，當你返去2010年後再經歷多10年到2020年，再見到既女仔a已經唔係當初收你書既女仔a

套戲個時間軸其實應該係好簡單
得一條線 , 由左(過去)向右(未來) 一般人認知既順時
同由右(未來)各左(過去) 行既逆行 ,

係以前睇得太多呢D 時空 穿越戲 自己補腦有平行時空

平行時空最大優點係唔會有祖父悖論

所以女仔A 20歲會望到40歲既男仔，係男仔既觀察結果。
女仔A既觀察結果，其實會係男仔一逆轉，就永遠無返過黎。

套戲係命定論, 單一條時間線，你唔好諗住有第一次係點發生,
由一開始Neil就受未來主角所托, 救過去主角, 而過去主角遲下又會再派另一個Neil去救主角。
套戲就係咁設定, time loop嚟！

呢個就係想探討既問題

講得冇錯, d人睇太多其他時空理論片, 一唔跟以前個套就hang機

2020年
男仔(20歲) 送書比 女仔a(20歲)
男仔逆行 由2020年經歷10年 返去2010年 再順行返
2010年 男仔(30)歲 女仔a(10歲)

男仔(30歲)女仔a(10歲)由2010年經歷10年 去到2020年
就會係男仔(40歲)女仔a(20歲)
咁個女仔a係2020年咪見到個男仔(20歲)比完本書佢
之後再見到男仔(40歲)囉

過去(2010) ------ 現在(2020逆向) ------未來(2030)
男現在2020送書逆向用十年 ------- 過去(2010) 30歲
女現在2020 無逆向用十年 ---------(2030) 30歲
男逆向轉返順時 呢個時候男同女同一timeline可以一齊生活 both = 30歲
不過女由 2020 ---2030 年入面, 男掛住逆向無份參與, 女已經比第二個男仔屌左

當forward人同backward 人有interaction 就會有paradox, backward人其實係來自forward人既future, 只係佢地係時間流走方向相反會係其中一個時間點相遇, 如果backward 人遇到forward人個陣打傷佢 (即係版逆轉武器所傷) 就會好paradox 時間破滅 (如果個尺度大到全宇宙就會世界未日), 因為係backward 人覺度黎睇佢打傷左個forward人但因為佢自己逆轉緊即係佢會見到時間倒流緊去個forward人未比佢打傷之前, 咁即係個backward 人會觀察到個forward人打佢打傷之前同之後都係冇傷, 但掉返轉個forward人本身冇傷點知會冇lala 傷左之後死埋咁呢個結局就同個backward人逆轉初頭經歷既唔同, 咁即係個歷史唔同左, 又可能個forward人會見到自己冇lala 爆血死左之後有粒字彈飛返出黎又復活返咁又冇事, 呢個情況下forward人同backward人既觀察都會一樣, 但就變左backward人佢forward人既攻擊係冇意義, 總之我覺得forward同backward一相交就會出現singularity, 根本冇解

其實都好多套戲用差唔多理論
都係回到過去 跟返個歷史行
哈利波特3
未來戰士第一集
回到未來第一集

只不過未來戰士同回到未來
去到第二集就出現左祖父悖論
所以當佢係平行世界

男仔逆向再順時 返返2020年要 20年

但天能個理論係得一條時間線
係咪會出現在雞先定有蛋先既問題？

其實 套戲都同你講左 要發生既就發生 見到既就係現實

大家都係要套入自己對 時空戲果種固有概念

年份只係明義上
實際上當男轉返順時, 佢要做既就係將日歷換左去2030年

記住一條rules : 重要幫大家理解天能既逆向設定

你現在逆行返過去 ( 由逆行開始就係你最新既未來, 不過呢個未來係過去已經發生過)

女2020 1月1日 去未來一日 = 2020 1月2日
男2020 1日1日 逆向過去一日 同樣 = 2020 1月 2日
不過男主用左黎逆向, 1日1日既女主就此不見了男主

明天要和昨天的你約會

同時炸可以make sure無論係正向同逆向嘅時間,個棟樓都會爆
如果唔係喺另一個時間線嘅敵人就唔會死

其實theoretically 到最後如果neil冇最後一次逆轉去「處理現實」，基本上佢可以一路逆行落去（自己一路變老）

撇除實行上嘅制肘如氧氣罩，理論上其實可行？

如果同 timeline黎講

假設開頭A同B都順時, B由 t = 10 既時候開始逆時

咁一開頭 A同B 順時由t = 0 行到 t=10, 之後B開始逆時 由 t=10行返去t=0
咁其實B 係用緊自己既 t =11-20去逆時經歷返 A 既 t = 0 到 t =10 但係倒數, 如果佢倒數到 t = 5個時遇到A又殺左A, 咁呢個A就唔會經歷黎緊既 t= 6-10. 咁就同B本身既認知唔同 (因為佢自己真係同A經歷過t= 1-10而A係冇事冇死到).

如果呢個情況底下要保持單一宇宙論咁就要接受埋命定論即係B逆時個陣冇可能可以搞到A. 因為佢已經同A經歷過t=1-10而A係冇事冇死既.

但如果支持B逆時個陣可以搞到A既話, 咁就要放棄單一宇宙論, 即係每當進行逆時個陣就會出現一個新時空, 而呢個新時空入面既A既命運係會受逆時緊既B所影響到.

有冇人答到我順時間既主角視覺見到neil擋完子彈開門倒後行返轉頭 究竟會行到邊 明明入口係封咗 而係逆時間既neil係點樣走入去洞穴幫主角擋彈

kat殺完sator唔洗再逆轉？
佢當下都仲係過去
定係順行去返佢中槍個日再入返部機

相信neil返去開鎖個陣未知自己會死

因為佢地都講左有協議，唔會講之後發生乜事

但neil係點入去洞穴

放野比boss 果度明明係隔世追兇

歌劇院後一直跟劇情推進去到愛沙尼亞之後開始同男主角帶kat invert左三次,最後invert到歌劇院前既時間

Max姐係女主角個仔？

一開始瞓風車個度仲以為佢stay咗好耐
出返去先講原來炸歌劇院只係兩三日前
男主炸完畀人捉仲畀人剝晒牙
然後又畀人救完再重建口腔
再之後又來來回回oslo mumbai tallinn
但原來都係10幾日內既事
個感覺好似太快

開鎖係bug位。無理由返去開完鎖又比人鎖返。無理由比人殺左仲開到鎖

可以咁講,
但既然事實套戲係想講單一宇宙論, 咁就冇必要去諗多重宇宙...

主角視覺：逆時間既neil擋完子彈開門，最後會倒行返去旋轉門。

明明入口係封咗 逆時間既neil係點樣走入去洞穴
方法多的是, 佢有嘅係時間。

重睇。

佢知。

因為佢逆時所以佢嘅起點就係爆炸炸到乜都冇嘅時候，佢嗰陣時去到目的地之後等爆炸逆轉咁就會困咗自己係山洞入面。咁佢第一時間即刻跑去開門，入到門入面繼續等逆轉，逆轉到俄佬開槍射主角個度佢就幫主角擋子彈死左。

去到主角嘅視點佢會經歷咗道門閂埋先，之後見到Neil 俾幫佢擋子彈，Neil 開門，Neil倒流出咗去。

如果而家係2020年1月1號既時代廣場，我20歲
半年後我逆行番去1月1號時代廣場，共經歷左1年，番到2020年1月1號就21歲
然後繼續逆行半年到2019年中再順番半年又番去2020年1月1日時代廣場，就22歲
咁2020年1月1日既時代廣場係唔係有三個我分別20,21,22歲？
一直重複落去咁，2020年1月1號既時代廣場係唔係有不同歲數既我同時出現？

仲有，如果逆行等於生活係逆行時間，呼吸可以用氧氣筒，咁點食野飲水

頭都痛

所以即係話所有嘢已經整定，逆轉返去都係命運嘅一部份

其實1月1號係有5個你，唔好數漏逆行中嘅你。
逆行人可以食逆行食物。

即係話，你逆轉嘅時候係唔能夠做作出之前你順時嗰陣冇發生嘅事，例如你順時嗰陣見有隻雀仔飛過你即刻逆時你係冇可能可以用槍打死隻雀仔，因為本身成個時間段冇發生過雀仔比人開槍打死。

但neil唔係逆咗2次咩 第一次係爆炸then直升機落地 第二次再逆唔係3個人聚埋吹水話自己仲有野未做咩

其實可以用一個簡單方法簡單咁睇逆時，你可以當逆時係無限過普通嘅time travel back in time，即係你由time = 10 時光旅行返去 time = 9 再即刻時空旅行返去t =8如此類推，當你再次進入逆轉器就係stop time travel既時候，但係你就會卡咗係過去，換句話講你只可以travel to the past, 唔可以travel to the future。

如果有咗呢個簡單概念就可以當做傳統嘅穿越戲睇，呢個係一個單一宇宙命定論既故事，即係因為你進行左時光旅行返咗過去所以先會促成左事情既發生。

再諗多樣簡單野，當你逆轉左10日，你開返順時mode, 咁你嚟緊呢10日可唔可以早啲你第一次順時經歷呢10日冇發生過嘅事情，例如誇張d炸咗個巴黎鐵塔咁？命定論話俾你知答案係唔得，其實呢套只係一套普通嘅命定論穿越戲。

加油！

無 loop 過，亦唔洗 loop
由頭到尾，你既年齡都你 20 30 40 咁增加

那來 loop？

係你個故事入面
2030正常人係 20歲
但你因為穿門，所以 2030年同時存在 2個你
一個 20歲，準備穿門
一個 40歲，經歷完所有野再返返黎

無 bug，佢係逆時去開鎖

逆時順序
穿門＞掘洞入去＞跑入洞＞見到開住門＞見到主角俄佬打交＞關門(相等於順時既開門)＞主角檔係門外＞俄佬開槍＞Neil檔子彈＞死亡＞主角隔住度門見到條屍

睇唔明就話人bug

佢係逆時去鎖門之後擋子彈啊，
咁順時咪 見到死屍->起身擋子彈->門打開

唔明就問啦無理由

完全正確

數埋逆行緊既你就完美

問題就黎，如果本身開緊門點解唔俾佢長開要閂咗道門？

yes 逆左2次

一開始 Neil blue team 已經係逆時隊
見到洞口有埋炸彈，就轉順時想提主角
之後爆炸前一秒拉返主角出黎
出左黎，同隊長主角傾完知道要開鎖
再逆返入去開鎖，死亡

因為佢係逆時視角=開門＞關門
主角順時視角=關門＞開門

要幫順時既主角開門
佢就要係逆時做關門動作

睇完套戲我都諗咗好耐呢個時間鉗形戰術
無錯如果單方面用 正如俄佬拎老婆威脅男主角果又咁 係好屈機好有效
但最尾場大戰好似係兩面都用時間鉗形戰術？
咁其實輸贏都會係第一轉順時果陣定咗
而知道咗已經輸咗既一方仲會報料比逆時既一方打場已經結果咗係輸嘅仗？

我覺得可以諗下
未來人到底點確保兩面都用到時間鉗形呢
定其實未來戰爭係未打已經知輸贏
開打果下見到自己果方無逆流既人 已經知係輸

有冇人睇完唔太鍾意

Tenet 本身個橋係正，但今次nolan嘅演繹方法真係一般...下下靠對白去解釋個故咁

今日睇完tenet再睇翻the prestige 個滿足感差好遠

佢唔係擋子彈死
因係佢係逆向世界比正向世界打中...而逆向世界物理係完全唔同（例如爆炸變凍，逆向主角比正向主角插都係個傷口慢慢出現再變成好返）
佢嘅視覺會係跑入去主角奸角打緊，佢閂門分隔主角出去，粒子彈係佢身到出現飛出去奸角枝槍咁死左
物理可以當係無啦啦生粒子彈再爆出自己個身咁死

問題係我唔記得咗主角視角佢係向邊個方向倒轉跑走定飛上去個窿到

電影好似係佢一開完鎖抬頭就俾人爆左咁

但其實俄佬係舉槍行近主角先慢慢爆佢頭
行左好多步

所以 Neil 逆轉視角
應該當時係首先見到主角同俄佬扭打
再見到俄佬舉槍描頭後退
估到主角將會俾佢爆頭，所以情急衝去檔

要用determinism 黎去諗
用free will角度一定會解唔通

Determinism 即係所有嘢一定跟足晒咁發生無人可以控制任何嘢
包括任何人嘅動作決定同結果
而且係無開始同終結
無一個時刻係創造到新嘅平行時空咁

因為如果有free will
neil視角即係去到會見到度門長開
佢有free will咁唔處理度門
度門係任何視覺長開係唔會變

佢無得擋
已經發生嘅事係佢死左
逆向嘅係粒子彈係佢身上飛出黎咁死
呢幕無得用free will角度思考

屌諗起大隻佬
個日本兵殺左人，李鳳兒就要死

主角視覺係佢起死會生擋子彈開門比主角
Neil逆向離開

至於係點離開我唔記得左
（如果正向視角見到佢逆向跑返主角入黎條路係會唔理...因為正常世界條路已經埋左）

想問如果逆向左 再正向 咁就會有兩個自己 咁點樣變返得一個自己既時空

我重睇過好多次
佢係倒跑走的

離開路線係主角進入路線，即係封左條路
唔知佢點入黎，掘石掘開佢
不過佢逆時大把時間
果陣外面都打完哂，無哂人

Don't try to understand it. Feel it.

其實個命定論嘅討論兩套戲都好好
大隻佬用因果命定
Tenet講嘅係命定發生事件但你身處個當下你仲係free will 因為你無知(唔知到未來）先有呢個free will力量...Neil嘅解釋就係 I call it reality (個人見解only)

繼續經歷時間
過左你最初逆向果一秒，世界就得返你一個

BTW 係3個你
一個原正向 (即將會逆向)
一個逆向 (即將會正向)
一個逆轉再正向 (得返1個)

唔該曬巴打

可以多過一個呀
問題係唔可以有接觸

咁都合理嘅

得唔得返一個真係唔知
唔接觸就得

係同一刻可以有幾個neil係依個世界上面 我既理解正確？！

係
用主角歌劇院果個時間點黎講
主角
起歌劇院
逆時緊返去大戰前
最尾大戰
起碼3個主角同時存在緊

無問題呀
你睇叮噹，間唔中有幾集都有未來人會過黎
無影響

大戰當日果個時空
有 5個 Neil 同時存在，大家做緊唔同既野

但叮噹對時間既設定集集唔同
有時可以改變過去、有時會特登前面留左D伏線之後發覺原來係之後既自己引發出黎，雖然同時空可以存在多個自己係無錯

叮噹時光機係跳時間點 天能要沿路行返去

Oslo 個場
同一個畫面都有三個主角啦

個巴打一直係到鑽牛角尖，講左成日仲唔明
依套野同 時光機一樣，只係佢要行番番黎

你順逆時都係同一個世界，邊得黎唔見左你
你

你可以同逆時既拍拖添

老老實實,安德巴打有冇睇過dark? 依套真係好簡單

只係一個理論，實際所有野發生左，只不過係做番一次去完成個loop

分兩班友人 有錯覺令你係同時夾擊，但囉neil黎講，佢藍隊打完 倒番去開戰前做紅隊都得架,唔洗分兩批人
一開始所有野就係命定 冇所謂既藍紅隊情報

唔洗太認真

又囉反派講，我派人睇完戰鬥 再逆流番去講個情況比 d兵仔去夾擊番 藍紅隊得唔得？
唔得 因為發生左， 同loop一樣，所以時間夾擊得個名 冇意思

如果neil最尾唔逆行會點

冇如果 因為已經發生咗

無開門入去，Neil逆轉視角道門一直係開o既，而Neil亦只能從井口遊繩，o係爆炸前一刻入去...Neil做o既o野只係關閘同開子彈，當道閘係識關o左自動鎖上o既閘，即係從順時間角度睇，道閘點開鎖係解釋唔到o既...Neil要做o既o野其實唔係Neil做都得，過程無用到開鎖技能，只要識關閘同人肉擋子彈o既人都做得到（除非道閘唔係自動上鎖o既閘，而且Neil o係關閘後極速上鎖再擋子彈）

但係個鎖冇逆行到 佢應該要逆翻開鎖嘅過程先鎖到個鎖

攻擊者咩角度唔重要
因為攻擊人既係果件物品
應該放返重點落件物品身上
因為男主角一開始練習手槍時佢係順行
用逆轉手槍接逆轉子彈
如果呢個時候有人逆轉緊 就會見到一個相對於自己既逆轉人(男主) 使用相對於自己順行既物品(手槍) 射左一槍
同樣地呢個逆轉人都可以用同一把手槍射出子彈
可見其實使用者唔會影響結果
重點係果件物品
我認為物品同自己一個方向 即係逆轉子彈 就會出現NEIL果個情況 可以一槍殺死佢
因為同樣地 正向手槍射中正向人個頭都係會即爆而死
逆轉子彈射落逆轉人頭上 同樣即時爆頭死 只不過係順行角度睇成個過程逆轉左 正向睇先有屍體再有接子彈呢個動作

neil嗰個情況。。。會唔會係因為爆頭先死呀

鎖嘅結構應該係幾條彈槽彈啱位再轉鎖栓就係開鎖/上鎖，逆時空/順時空個操作應該一樣，分別係鎖栓轉動方向唔同（戴頭盔不肯定）

可以話係BUG
可以話係逆轉子彈
順行睇由屍體>起身接子彈>開門
逆行後即係關門>擋子彈>變屍體
粒子彈必須要係逆轉子彈先可以令逆轉NEIL即時變成屍體 同NEIL自身方向一樣 正如正向子彈射落正向人既頭上一槍死亡一樣

所以順行睇就會變成屍體起身 NEIL個頭就爆開變成好返>粒子彈係佢個頭向外飛返入手槍>NEIL呢個時候正常(因為未比子彈射中)>開門比男主角

想重睇之前攪清楚

Sator視覺

一直係紅房等主角到
有天能嘅人沖入嚟就逆時去藍房
然後向Kat 開槍
再渣車出去數一二三要脅男主
之後放火炸逆時嘅男主
然後一直逆時逆到去14號越南遊艇

遊艇嗰到有個疑問
如果俄佬係專登返去重新經歷一次遊艇嘅事 咁佢點會唔知kat唔係以前嘅kat? 定係以前kat真係有咁俾過驚喜佢？
但如果有 咁以前嘅佢地唔係應該同時喺遊艇到咩？

未來俄佬以為未來kat死咗掛，直至見到條scar先知仆街了
以前嘅佢地係kat反枱後同時間走咗，以前俄佬應該係用直昇機走，以前kat坐艇仔走

無錯，咁點解佢喺紅房會知出面咩事？
因為佢聽喺正向聽哂啲逆向對話？

咁照道理佢會聽到件貨喺BMW定邊架車度？邊駛問男主

唔係重新經歷，果次係第一次遊船河
以前既Kat 唔知佢係逆轉番黎，果時覺得佢地仲有feel之後罵架咪帶個仔走

最後既kat就番黎依一日扮係以前kat

果時既俄佬一直唔係越南 係烏克蘭之類

你可以重刷

但2020年1月1日之後只會得1個22歲嘅你 （I.e 最後一個玩逆行嗰個） , 呼應要較翻慢你一路帶住嘅iphone 由2022去翻2020

逆時Sator 接個橙色箱嗰陣
男主將舊野掉落架銀色車度
打開先發現係空箱
所以咪要迫問男主

食野果d 佢冇講就算,依套野穿梭冇幾多理論參考

未來人做既野其實就係逆時左個email 同啲金，埋左佢，之後一路順時等。

如果收到email,掘到algorithm，姐係俄佬成功左。如果收到email,掘唔到野，姐係俄佬失敗左。

咁樣玩10年，每次搞大一條女個肚，咁2021年你就有幾個仔

終於有人講有雞先定有蛋先個問題
上個po我都有話呢個反而無乜人講

主角成立天能➡️train neil➡️neil返去
過去幫主角➡️neil開估比主角聽➡️主角知自己會係主理人➡️主角成立天能

因為冇咩討論空間 loop 就係咁，每個人都係其中一環，主角都係，環環相扣

我都係咁諗

你諗下天能呢個組織成立嘅目的係咩，你就會明

係，理論上佢可以生活多20年再用番個書包先再去 冇影響

有人話Sator個仔係Neil?

唔洗理，劇中冇講過

我覺得唔係

係咪即係Dark 講到既薛丁格貓？

一直睇一直諗到

完成任務對話係10點後
咁Neil知自己要再loop返落去開鎖
咪逆行去返10點前
最後死嘅Neil就係final version嘅Neil
咁理解啱唔啱

剛睇完早場

明天的我要和昨天的你一起拯救世界

岩

同感

睇得多路蘭既戲都係咁，唔見疑都變多疑
最後都估到個大概

有冇人都唔明最後大戰有咩意義 就算個algorithm 俾人炸左落去 奸角又自殺成功將個座標send左俾未來 主角佢地仲有幾百年去掘個algorithm出黎再收埋喎😂

Tenet其實有一個好重要嘅concept
就係「因果同時」

但係同時Neil就係同你講即使係因果同時
一切都已經命定咗
你都要去做你而家要做嘅嘢

有錯勿屌

我理解係未來人啟動咗algorithm嘅話所有嘢都會變成逆時
咁先可以拯救未來世界
所以由佢哋收到Sator死時send出嚟嘅email開始就會trigger到全世界逆時
現代人已經無法前往明天

其實最後都成功阻止
點解Neil 仲要返去送死
都無事啦

最後開鎖個位
點解NEIL可以同時拉主角上黎又去開鎖

過去唔會影響未來，但NEIL拉主角上黎個刻已經屬未來 ，係由NEIL番去開鎖引致既結果，就好似未來既人番左去過去再改變未來， 咁其實根本做唔到過去 唔會改變未來E樣野。 求指教

Neil就係知道即使所有嘢都係宿命
主角群注定成功
都要做足自己嘅責任

off topic
即使世界圍攻強國支爆已成必然
香港人都要繼續做好自己本份打自己要打嘅戰線

假設我要番一年前，用一年時間逆行
但我以外既事物仍然係順時行緊
之後我用番一年時間順行番
咪追唔番當初開始逆果刻

嗰一刻同時最少有三個Neil存在
（頭盔：可能數錯）

有無人睇過蒲公英女孩同時空旅人之妻

咁你自身時間過咗兩年咪翻到去你一開始個時間點囉

諗起主角老豆做個套Déjà Vu

結裡面嘅人要確保每一件事都好似之前咁發生
最後先會成功

原來Nolan又係抄叮噹

我明同時有幾個NEIL存在，只係唔明過去點解可以改變未來，因為佢一開始就講過過去唔會改變未來。 如果過去唔會改變未來，係冇平行宇宙既概念下，根本唔存在NEIL救得番主角佢地

咁紅線嘅佢點知？
聽收音機聽到藍線自己吐槽 ？

無改變過未來
因為因果同時
所有行動同埋行動嘅結果都係既定事實

亦反證咗未來人嘅theory係錯
當然佢哋面對世界末日可能都已經無辦法唔信

因為冇改變過未來

同自己打自己既情況一樣，一切命中注定會發生

下 但結局呢家話比你聽 成功左 又順時 咁一直生存落去咪得
唔明自己又再返去送頭

點解咁多人會咁諗 你當叮噹咁，佢時光機番去會唔會 唔係當初果刻？

4個
仲有呢個年代嘅小朋友Neil

佢唔番去，就冇人開鎖 主角唔會上到黎，所有野係環環相扣，你唔跟足 就所有野唔成立

過去 現在 未來係同時發生

係咪即刻因果同時發生，唔存在邊個先邊個後？ 就好似有雞先定有蛋先既問題咁，雞同蛋係同時存在？

咁你咪用咗兩年時間追囉，你順行返總有一日係會去返你逆行個日，其他人照常過日子，但對你黎講已經過咗兩年

只可以話電影設定係咁
唔等於雞同蛋同時存在嘅

電影係 時間唔係線性，過去 現在 未來 同時發生緊

應該話係跟住男主嘅主觀時間線性講故事

都係唔明 結局就係成功拉左上黎 而佢無死
咁唔通佢唔返去送死
呢刻大家成功既畫面就會消失咩

但件事都完成咗，當刻嘅neil有需要專登再逆轉去開鎖？

完成咗係因為佢有返去開鎖

逆向配樂
印象中係公路chase 同埋主角最後5分鐘衝入防空洞個part 個旋律

Neil最尾咪講 成個行動都係時間夾擊
主角先進行到一半
主角仲想話改個做法可能唔會死
Neil就答發生咗就係發生咗
簡單講 所有嘢觀察到嘅都必然會發生
係睇咩時間發生

好牽強wo Ching 道理我地明
但眼前就結局完左就完左
佢仍然係活 亦成功阻止 亦係順時
講唔通點解返去

我都有諗呢個位，係唔會解得通
2方面都行red blue team 根本就亂到7彩

因為你用電影主角個角度去睇
大家都無事 Neil無必要返去
係Neil角度睇要逆轉返去開門
佢兩個先無事 所以佢一定要去

應該係一樣，因為你返到去做任何事，其實原時間缐已經發生過

冇所謂既結局 /未來

你鑽左死胡同 時間唔係線性
過去 現在 未來 係同時發生

佢一定要開鎖，先會見到 成功拉上黎既畫面
冇人開鎖 所有野就唔立成

咁你覺得neil開鎖既係邊黎？佢唔會突然間爆出黎，一定係未來既neil黎，如果未來冇neil黎，咁邊得黎你見到所謂既結局

你仲係未睇得明發生緊咩事
NEIL逆轉去開門救男主
男主先會完成到個任務
之後先會出現3人對話提示NEIL需要逆轉多次去開門救男主
即係代表男主角見到NEIL開門比佢
就代表NEIL一定係會逆轉返去做呢件事

想問銀色架車係逆向車嚟
特登放架逆向車比逆向主角揸

正常車，佢逆時間， 順時用果d先叫逆時野

正常車咁一開始出現架車佢點由反車變返正常

反車係用當時正向主角睇咪翻左車

正向主角睇逆主角銀車反車變正常喎
正向車點做到架

你要分清楚 ，電影係得子彈武器叫逆時野/武器，順時果時 用到逆時效果
主

其實我明上面問咩，既然果刻都完成左任務
Neil理論上又真係無需要逆行去開門
但如果用Neil既角度去睇，佢又好似唔知「自己」需要幫主角開門？

係
結尾佢問多次隊長 係咪得佢開到果個鎖
隊長答佢係呢個世界上最叻既開鎖佬
果刻佢先知佢要invert多一次落去開鎖

咁架車喺正常時間， 由反車變正常係點做到

Agger 但都有人話可能sator 9up
佢淨係想大家陪佢攬炒

因為反向主角架車最後比反向boss撞反左
咁正向主角既角度就係架車反左>變正常>倒住車咁行

可能因為俄佬本身就有攬炒想法
所以未來人先搵佢做依個任務

3人對話咪提示左佢要返去開門

主角逆時用黎呀麻

就算比反boss撞唔係應該唔會改變架車正向屬性咩

如果二刷 你地推唔推介睇imax

唔合理 最後女主殺早左個Sator 但都冇即刻世界滅亡 男主話佢地搵左方法解決 就係將個algorithm係地底帶番出黎再分拆 姐係sator嘅死 只會send嗰個 ‘dead drop‘俾未來人 令到未來人之後可以係嗰度掘番出黎

咁嘅話 唔係根本唔洗打咩 之後等sator病死 再去掘番出黎咪得

如果發明咗時光機之後 返去未來隊冧求其一條友嘅阿爺 然後再返返去原本嘅時間線 睇下條友有無變化
係咪就可以證明到祖父悖論啱定錯

架車係主角入左門之後逆行揸出黎
比逆向boss撞反 然後燒車

唔返咪得囉 大家繼續生存 洗咩返去
講到呢家都未有人答到點解仲要返去送頭
大家成功左 你理得係咪要唔要佢開鎖
唔通佢唔返 就消失哂咩唔會架嘛

其實你知唔知我想問咩
我係想問點解呢架車可以喺正常時間由四輪朝天反返正
如果佢唔係逆向車嘅屬性， 佢呢個動作唔係違反正常物理咩

佢唔返去既話唔會有結局任務成功
任務完成代表佢一定會返去
如果佢會縮沙 任務一開始就唔會完成到
呢個係一個loop黎
有雞先定蛋先根本冇人答到
呢度得你唔明

你望下上面大把人都唔明呢個位
呢刻結局就係成功左 你點可能話個結局未成功 因為佢要返去
問題係 佢呢家就係成功左 無啦啦點會任務失敗

係，咁就證明你去左平行世界

舊野又拎返 又順返時
鬼唔知係佢先開到鎖
但結局呢家就話比你聽 成功左
點會無啦啦仲返去送頭

如果係咁，係咪可以假設未來人已經做咗呢個簡單嘅實驗，知道殺死過去嘅人唔會影響到自己嘅生命，所以先千方百計想毀滅過去？

但係如果係平行時空嘅話，咁毀滅咗過去嘅人，應該唔會令未來嘅人多咗天然資源？

唔講我呢家考試100 分
但因為我要溫書先得 所以我要逆轉返去溫書？
咁點解我唔享受呢家100 分成績
唔通我唔返 我眼前所有野都消失咩

首先，

1.一係loop，你唔可以番去殺自己阿爺
因為你會消失

2.一係可以 你冇消失， 咁你殺阿爺果個就係平行世界，只得依兩個可能性

而電影 見到neil開鎖死左，如果唔番去開鎖，時空就唔連接

總有唔係結局，故事係一個循環 照你咁講 主角唔成立天能都得啦 係唔係咁講

你要了解 祖父悸論 係咩先

所以電影 未來人講 ，試左冇壞

你例子錯晒啦

你無啦啦點會考試100分

未來既你比份試卷答案你，你照抄所以有100分，咁之後你話第時唔番去比番份試卷過去既自己

咁比試卷你果個邊個黎？

咁開鎖既 neil邊到黎先，你諗下

即係一條片你倒緊帶果陣插入左個計時器
咁你倒住帶睇係12345
咁當你變返正常睇自然係54321咁播啦
咁同理主角逆行緊果陣揸車 最後反左
咁正向睇咪係反左再變正常

鬼唔知咩
問題係 我就係唔撚返 我要享受呢刻
邊個叫我都唔返
咁點？ 消失哂？

大把戲都係咁 冇話抄唔抄

未來人就係唔知 毀滅過去會點,所以試下
但理論上唔可行，因為過去 導致 未來發生左
之不過未來人覺得試左冇壞

你google下dark套劇 就清楚d

呢個係 paradox 冇答案

成功係建立係未來既NEIL逆轉過去既基石上
如果因為現在既成功就唔會再逆轉過去幫助男主角
咁成功既個結果一開始就會唔存在
按你既講法 任務一開始就唔會成功 因為NEIL唔會逆轉過去返去幫佢地開門
咁男主角就會開唔到對門而任務失敗

從neil同主角得知 :
未來人係唔知 , 只係想放手盡地一博, 不過佢地認為返過去滅地球唔會影響到自已 咁咪有平衡宇宙

不過套戲就係跟命定論而行, 同樣都係neil 主角對話
主角 : 未來人己經存在, 即係我地成功左?
neil : 咁樣諗係岩既 不過乜乜意識 多重現實babababa

如果tenet結局最後留白寫neil 唔返去擋子彈 然後留白比觀眾, 會唔會正好多

無答案咪無答案樓上班專家講到理所當然 但又解釋唔到

你唔番 連依一刻都冇明唔明 ，本身就唔會有依個畫面 ，依個係邏輯黎

其實成個未來人計畫都係矛盾
單線時間：消滅過去=消滅自己
平行宇宙：消滅過去改變唔到未來滅亡

你中學畢業未 真心

但結局話你知成功左 三人仲係到
講咩無呢個畫面
Neil 唔撚返去咪得
有人呢刻同你講 要死先救到世界 你都唔撚肯啦

呢個係導演所表達既野黎
呢度最專家咪你囉
睇故又要博故
又唔見你去啲科幻片到問人地點解會有咁先進既科技

答唔到咪答唔到
樓上班人咪扮專家講咩logic

命定論
佢點都要返去
你用現實套logic諗套戲幫唔到你

啱啊 我諗唔明嘅位就係呢度

你咁嘅比喻係建基於所有野都係喺同一個方向上面
姐係架車本身都係逆嘅屬性
如果架車唔係逆屬性， 唔會因為比咩屬性嘅人揸或者撞而改變
咁第二個問題嚟啦， 架車是咪正常時間喺條公路憑空產生個燒剩嘅骨架再變做一架四輪朝天嘅車

你當未來人無計可施就鳩試

個結果就係佢有返去開鎖
所以就係點都會返去
可以有人同佢講要返去
可能佢自己想返去
可能佢誤打誤撞無啦啦要返去
可能佢比班唔知咩人夾返去

但唔係重點
因為無論如何 佢都只有返去依個結果

先所以有結局咪因為有NEIL開左對門
你接受唔到NEIL逆轉過去先導致任務成功
同啲人接受唔到絕地武士有原力一樣樣

任務完成同NEIL開門 係同一件事黎
發生左就係發生左
命定論
如果NEIL唔會開門 任務一開始就唔會成功
冇得分開兩件事黎睇

唔係佢果一刻先選擇去唔去送死
而係其實佢一早已經揀咗去送死

首先果個唔係結局， 之後會成立天能，招募neil，再番去搵主角 （電影一開始）

所有野環環相扣 ， 少左一環故事所有野就唔成立

你諗下環環相扣既意思

好似 落雨>水蒸氣>變雲>落雨 你依家就話落完雨 唔變雲架啦 咁點撚樣，但唔變雲 邊到黎一開始你落既雨

無人答到 結局Neil 唔撚返去 或比人捉左 或主角唔比佢走
咁會點？
個個係咁講咩logic 又無人答到

要比多d 例子佢應該先理解到 唉。。。

樓上冇人扮專家講LOGIC
套戲本身就係咁樣表達比觀眾知NEIL最後一定會返去救人 所有事先會成立
係得你屈人地到扮專家

除非佢可以transfer70億人去新嘅平衡時空。
不過其實唔洗咁煩，搵到70萬個精英去重建新社會就得。

依到咪祖父悸論囉

你只係自相矛盾緊 救命 邊有人咁蠢

套劇無自由意志呀
全部人都命定呀
你無得簡呀

唔係會變成點
係因為唔會發生「佢冇返去」依件事
你明唔明

如果佢唔會返去
你係唔會見到任務完成(NEIL拉起男主角佢地上黎)
奸角會成功

兩樣野分唔開

不過相信你都係唔會接受導演想講既野
你上一頁把啦

套戲講緊命定論
佢一定會返去 冇其他選擇 冇freewill

講命定論 睇arrival 好過呢套多多聲

咁你咪去睇囉 又冇人阻止你

成班圍爐自圓其說 好好笑

攻擊者咩角度唔重要，但問題係機場嗰段, 同貨倉嗰段,
攻擊者嘅角度同武器角度係一樣。

喺呢個位你解釋到逆轉子彈射中NEIL嘅情況點合理都好,
當你用同一個logic諗返, 機場嗰段, 同貨倉嗰段個傷口延續時間方向就會有矛盾架喇...

接受到arrival接受唔到天能
你都好好笑
一直係到死撐
你唔入黎呢個PO咪得囉
知唔知醜

你真心好撚蠢

咁只可以用BUG黎解釋了

笑死 慢慢9 up
問到唔撚返會點 就一句話 整定架啦 佢一定返去

最緊要係neil 係知道會死 然後話 係最開頭見你啦 (即係代表主角未來會招neil 叫佢逆返去, 然後又出現多次 tenet套戲)
主角 : 對我黎講岩岩開始 (之後先識到neil 叫佢返去)

命定論底下既無限loop
未來還有未來, 未來既未來還有未來 仲要己經存在

個時間夾得好靚

套戲咪話左比你知NEIL一定會返去
都唔知點解你一直係到9UP乜野成功左之後唔返去會點
可見你根本睇唔明套戲
否則你唔會問得出咁弱智既問題

係 套劇垃圾黎
啲assumptions 阻住你諗野

你睇唔明 之後問問題
巴打們嘗試去解答你 令你明白
但你講極都唔明
跟住又發爛 又話人扮專家 串人

你講極都唔撚明 都未撚屌7你啦

咪係 正宗藍絲思想 我睇唔撚到 d fd

真心柒到冇眼睇
藍絲思想
總言之唔接受除左自己以外既意見

我覺得唔緊要 大家都係討論緊套戲姐
又屌鳩人 又話扮專家 又盛

由佢自己開po講佢套arrival啦

因為跟本唔會冇唔番去呢個option
Neil一定會番去開鎖（閂門）之後被射死
可以兜既話咪有人拎左Neil個袋 代佢reverse

計我話點解主角要食完藥跟住去左做任
簡左唔食藥咪成個世界爆算
套劇都唔洗拍

唔會, 因為悖論嚟, 所以冇答案, 既然冇答案呢個問題就唔存在。

咪係 越講越好笑

應該變左一個loop黎，當佢返去開門又有下一個主角出黎之後neil又再返去開門

答左第2個問題先 架車係逆時最後個狀態應該只係四輪朝天
所以正常時間睇架車應該就係一路都係瞓左係果到
第一個問題我試下用例子講
就好似最後果場10分鐘大戰 紅藍兩邊都較岩5分鐘果陣炸果棟樓
我冇記錯既話發炮果下兩隊既畫面都係果棟樓係果一刻由廢墟變返正常
然後有一隊炸左上半 另外一隊炸左下半
咁我諗可以理解為逆時當中造既破壞係會轉換左物件既屬性?
因為架車最後係逆時反派boss燒既
夜啲我會再入戲院睇 到時再留意下
可能都係bug黎

由話有未來人開始, 以套電影嘅單一時間線命定論世界觀,
未來人就已經唔可能殺死過去人,
而未來人個計劃點失敗就係以電影咁樣去演繹, 大戰algorithm被偷就係咁...
冇如果遲下去掘呢回事, 亦冇第二條path嘅，係咁就係咁。

有班人睇太多平行時空作品睇到不能自拔, 成日覺得有最初開始嗰一刻,
由post 1講到post 3都仲有人講。

其實導演有叫我地don’t try to understand it
但我真係好難唔去諗

重點係Nolan套套戲都係抄（誤）

no

條友惱羞成怒

依d理論好早有，佢今次賣點係逆時既畫面

嚴佢太少就真

唔係冇人答到, 係你stupid得濟姐

點解一定要返去？？

唔明咪問囉,
佢自己get唔到又嬲鳩, 之後又瀨呢樣嗰樣...咁都有...
講真呢個世界咁多好戲, get唔到咪睇過另一套囉...

我懷疑套戲又係Nolan套路盡量唔用CG
啲逆時畫面純粹係倒播
但係啲“順時人”就要拍攝時逆行咁做動作

所以啲演員嘅“演技”係集中咗喺“逆時”度

sor for 1999

What happened has happened. 咁講都通嘅

明明個個都咁有耐性解答睇唔明嘅巴打,
但最後有班人都係get唔到, 仲成日都惱羞成怒發惡鬧人
最閪係呢D人之後會出去周圍講話「呢個post好多人都以為自己睇得明套戲好醒」﹑「圍爐J路籣, 當路籣係神」etc...
究竟係咩玩法...

其實car chase果幕reverse Sator係追上得kat既audi > 掟空箱比主角 > 反銀車 > drive away with kat
如果要match返kat 既時序即係佢要帶住kat返去kat被踢果度放底佢?

係。
以KAT視角, 佢俾人吐口水之後就會被逆行SATOR夾上車。

其實最尾佢地都拎哂九個parts, 如果Neil 唔返去會點？ 既然What's happened, happened， 咁佢唔返去都得架？

姐係好似大家get唔到 佢個時間軸concept
覺得一定所有事係要順時發生
唔存在 佢地認為既未來(因)會導致現在的狀況(果)

冇如果架, 得一個option.
就係因為佢返咗去先成功, 所以冇得唔返, loop嚟。

知道自己要死應該搵方法避免

Neil返去果part太多巴打用咗自己視角去睇

Neil首先首先
係唔知自己會死

大字po埋比其他巴打睇

同時同時
佢知自己要出去多一次
主角先可以解困

要記得我哋自己開緊上帝視角睇緊套戲

佢估到自己會死架,
最後得鬍鬚佬同主角上返嚟, 加埋d對話佢緊係知自己會死啦。
所以佢先同主角講呢個係結束...所以佢係知自己會死架

我就prefer佢唔知多

所有野都係環環相扣，neil只係其中一環
咁任務成功齊晒9個係唔係 唔洗成立 天能？
唔係 ，因為唔成立天能 就冇之後既事，依個只係其中環

好似電影開頭歌劇院咁，其實果時 最後大戰 已經完左， 咁係唔係就唔洗叫主角幫手

唔得，因為主角唔加入幫手就去唔到最後大戰

所有野都係環環相扣，冇改變既機會

有冇片尾？

知道自己要死應該搵方法避免只係其中一個選擇，你仲可以為咗大義，明知會死都去做；

Neil就係為咗拯救世界，明知會死，都去fulfill自己destiny ，去完成個loop

Whats's Happened, happened
Happened (發生咗) 嘅係Neil返咗去救主角
所以唔存在唔返去都得, 係Neil已經返咗去

同埋套戲用命定悖論
佢返去嘅結果係無法避免
就算個刻主角阻止佢返去
都會有其他因素推動Neil返去

咁講可以，不過變左人只係執行指令，完全冇選擇權，定應該講我地只係睇緊歷史，因為真正向前流動緊既時間係係未來

點會唔知
主角最後喊曬口咁樣問neil如果知道自己未來會點

依個真係要講一講
成套戲都覺得主角冇乜戲
但最尾個場喊戲做得好好, 好深刻

點知係未來主角創造左天能？

應該係nolan主角唔好有表情
因為佢本身係CIA特工
係工具人
但係因為同neil出生入死咗幾次
又發現neil救過佢最少兩次
同最後neil因佢而死
所以先會感情流露

neil最後有講
加上成個timeloop得neil同主角先知係點進行

所以電影入邊係冇自由意志，基本一有時空穿梭就係咁

我地現實除非有時光機，唔係永遠都冇答案

另外 過去 現在 未來 可以係同時發生 時間唔係線性

過去 現在 未來 可以係同時發生, 理解唔到

=旋轉門有人出 就一定有人入
命中注定

個黑人主角演得好水皮 成個路人甲咁

有一幕係見到有個inverted司機係架audi 上面
係咪主角比人捉入紅房前見到？
雖然可能只係nolan想留既伏筆，但諗緊如果要make sense 個司機pov係點

個理論你當係宇宙入面其實有無限個時空，當中每個時空都代表住你經歷過，進行中，未經歷既時間，簡單黎講就係你一生其實已經係規劃好，你只係去親身體驗呢一切

個頭要爆啦

囉電影黎講

過去現在未來 只係視乎你係咩時間位置,

歌劇院,最後大戰 依D事係同一日發生緊

你有興趣NETFLIX 開套DARK黎睇就得,佢解釋左好多理論,前題係你要有興趣,唔係會變到上邊條ON9咁

好難一言兩語去解釋一D理論,睇電影睇劇黎了解係最好

嗰時avengers 都諗左排

唔得啦

未來人一知道正確位置
仲知道你會去掘返佢出黎
一定 Send 幾百隊軍隊去守啦

因為大家都唔理解時間係相對性

覺得我經過一秒，你都一定會經過一秒
無諗過可以你可以穿越完返黎
我個世界無停止過，但你個世界增加左

下晝睇完
想問最尾結局咪會有兩個女主角囉？

唔會 只要佢hea到中槍個日之後
個世界只會得返佢一個

應該唔會，因為原本個女主角又會經歷番相同既事，又會逆行番去，所以最後點都只會有一個女主角，就係經歷晒所有事，仲拎到求助手提既女主角

唔會
因為後生幾十日果個女主又會中槍再逆時
老啲果個女主就完成自己timeloop可以見個仔

出現又一個弱智睇唔明又包拗頸

好簡單 因為呢個世界有逆時武器，所以要有天能組織抗衡。如果冇天能 就冇世界。

Not everything does make sense.
It just happened.

好喜歡無知是優勢的格言。

Ignorance is our ammunition
英文解直頭唔係優勢咁簡單

有睇doctor who嘅人對男主同neil兩條時間線一定好有共鳴。

所有要發生嘅嘢都一定會發生。人類無論如何都會被拯救。

阿媽係女人就係女人。

完。

神知道人類唔慣過得咁無聊，所以俾啲危機你玩吓咁解。

你話主角佢無表情又唔係，佢中段我覺得係特登就住

我唔係好明Neil 最尾果時

點解幫主角開門之後死

但又可以揸車救主角

有冇人解釋下
係船到主角自爆自己係CIA
反派反問佢CIA通常係買 唔係賣
但之後個反派講左個CIA暗號 主角又要扮唔知

順時揸車救主角
講完再見先逆時返去開門同中槍死

Thx, 咁我明白返少少

咁即係開頭係劇院救主角既Neil

唔係完依場戲既Neil

其實依段有最少4個neil
一個係劇院
三個係戰場
佢係最早從未來逆時返嚟嘅neil
中槍死果個就係最後嘅neil

有樣野唔明⋯⋯主角飛車追逐戰開始時，

主角向解款車上偷走運算機零件，準備迎接飛車戰前⋯⋯
同時逆轉boss已經撞完逆轉主角車，拎走零件燒車走人。

咁咪同一時空出現2粒一模一樣既零件？
但粒零件又冇入過逆轉門喎⋯⋯？

咪玩啦師兄，dark你睇當娛樂無問題，學佢D所謂理論死得啦
成套野只係一D偽科學，加D懶型既宗教符號（最後係無意思），加特登搞到好複雜既人物同時間線令你記唔曬，再加D哲學Quote扮曬深奧既劇，集集係度打啞謎最後係故弄玄虛，跟本唔係咩神劇

我地角度入面，時間係順序
無得穿越，無得跳躍

但我地一但超脫到時間，控制到時間
時間就唔係順序

時間就好似一本書，第1頁讀到第100頁
你就係書中既角色，超脫唔到頁數(時間)
只能跟住走

一但你超脫時間，就變成類似讀者咁
你鍾意由尾睇返上頭都得

易明左

當時有 架車
順時主角車
逆時主角車
逆時 Sator車

粒零件係中間拋紅盒果陣
已經俾順時主角掉左係逆時主角架車到 (中間架車)

後尾 逆時Sator 見到，就撞反 逆時主角架車
拎零件，再燒車

其實kick ass 最尾有無自殺？

講得好，當你未睇到本書後面你唔知後面情節
你睇到第80頁，再返去第40頁睇睇，雖然都係40-80頁，但40-80頁就係必然

因為以主角角度仲係正向，但佢既世界相對就係逆向

冇 主角都會殺

我講緊係⋯⋯
［順時的話，3車相遇之前既時間］逆向主角已炒車，主角剛偷到零件

［逆時，3車相遇之後既時］逆向主角已炒車，零件向逆向boss手

同一時間有2粒零件？

冇咁快,真係有意自殺就唔會講唔好俾我搵到你地

interstellar都係咁解

以前因為吸血鬼覺得robert petterson好似啲白臉乸型咁又唔親民，睇完tenet同佢啲舊訪問之後覺得佢型到仆街又搞笑又親民

正解

interstellar 真係每一個時空好似一頁書咁

唔係好難明姐，當影片倒帶咁睇，不過加左d loop ，睇開time travel一睇就會明

睇完dark， time travel就難唔到人

撞逆時主角架車嗰時粒零件已經去返順時主角到，唔喺逆時主角架車上面

其實入左去逆行個邊世界，既然除左你本身之外既所有物理定律都係逆行，咁光子/波都係由視網膜出返眼球去返物件反射前去返個光源，咁理論上係咪應該睇唔到野

光速不變的話應該無影響

但係放熱變吸熱、聲音扭曲、風逆行
照計光嘅方向一樣會調轉
即係無光入到眼球

光速不變，但方向逆行左wo

以我理解光速不變就係唔受任何野影響
包括逆時

咁係唔係要分波粒二像性
光究竟係波定粒子，粒子就逆行，波逆行係唔係即係一樣？
當件無讀書，留名等人解

當住係咁先啦
現實冇逆時 你根本唔知逆時會點

諗諗下聲波都係逆行既話，就唔係好似劇中咁好似錄音帶倒轉播咁，而係跟本聽唔到

同波粒二像性無關，即使係光子定wave都有方向性，逆行左都係調轉

你當聲波同光線好似子彈咁
當逆行時係由你耳仔對眼度傳返出黎
咁理論上你都係聽到同睇到野
只係調轉左

點解男主每次都死唔去

即係neil 係咪kat 個仔

其實主角只要阻止佢返去就救到佢，根據命定論條肥佬已經死左係不可逆，但neil 無去救主角唔代表宜家主角就會死

咁個algorithm個device咪會有段時間detect到同時有兩個Sator既心跳數據input
未來Sator死左 但過去Sator未死喎 咪繼續send緊心跳數據過去 咪trigger唔到

呢個就可能真係bug喇
不過其實佢都冇講明係點樣send訊息去未來

紅隊briefing果時藍隊已經完成任務，其實可以入返部機攻多次喎
如果逆時人用正常槍射擊會發生咩事

過埋追車嗰個時間， 呢個世界就無sator
咁樣ok

只係設定係DETECT到心跳變為0後先SEND訊息
就算兩個SATOR同時存在一生一死都唔會有抵觸
反正已經發動到

睇完唔係好明。有冇人可以解釋吓套戲Neil 最後無命，咁點解會有未來嘅Neil存在呢？

一九四五年的一天，克力富蘭的孤兒院裡出現了一個神秘的女嬰，沒有人知道她的父母是誰。 她狐獨地長大，沒有任何人與她來往。直到一九六三年的一天，她莫明其妙地愛上了一個流浪漢，情況才變得好起來。

可是好景不長，不幸事件一個接一個的發生。首先，當她發現自己懷上了流浪漢的小孩時，流浪漢卻突然失蹤了。其次她在醫院生小孩時，醫生發現她是雙性人，也就是說她同時具有男女性器官。為了挽救她的生命，醫院給她做了變性手術，她變成了他。最不幸的是，她剛剛生下的小女孩又被一個神秘的人給綁走了。這一連串的打擊使他從此一蹶不振，最後流落到街頭變成了一個無家可歸的流浪漢。

直到一九七八年的一天，他醉熏熏地走進一個小酒吧，把他一身不幸的遭遇告訴了一個比他年長的酒吧伙計。酒吧伙計很同情他，主動提出幫他找到那個使"他"懷孕而又失蹤的流浪漢。唯一的條件是他必須參加伙計他們的"時間旅行特種部隊。" 他們一起進了時間飛車。飛車回到六三年時，伙計把流浪漢放了出去。

流浪漢莫明其妙地愛上了一個姑兒院長大的姑娘，並使她懷了孕。伙計又乘時間飛車前行九個多月，到醫院搶走了剛剛出生的小女嬰，並用時間飛車把女嬰帶回到一九四五年，稍稍地把她放在克力富蘭的一個孤兒院裡。然後再把怖里糊塗的流浪漢向前帶到了一九八五年，並且讓他加入了他們的時間旅行特種部隊。

流浪漢有了正式工作以後，生活走上了正軌。並逐漸地在特種部隊裡混到了相當不錯的地位。有一次，為了完成一個特殊任務，上級派他飛回一九七零年，化裝成酒吧伙計去拉一個流浪漢加入他們的特種部隊…

套戲未上之前， 成日喺x登見到呢段文， 以前仲以為係朝文原來係小說簡介

白痴仔仲用大字話比人知自己有幾on9
你睇下最後嗰場Neil講左d咩，用腦諗下。畫公仔使唔使畫出腸呀屌你老母？唔通Neil會話好啦我要死喇，好唔捨得呀咁樣呀？用下你個死人腦啦仆街

冇關係㗎喎 佢喺過去死咗 未來都可以出世㗎 即係你2020年出世 之後逆行返去2010年死 咁你2020年都仲係會出世㗎

你其實知唔知我覆緊邊type巴打？

上面有好多巴打不斷反覆用自己角度
話neil點解要返去

Ok 當我唔著
Neil當佢已經知

我係想同果啲巴打講
Neil係無唔返去個option

同埋多口問句
小弟係咪以前有開罪過你

我so far玩連登咁耐
你真係鬧我鬧得最狠果個
我頭先一收notif
完全黑人問號

之後又畀澳洲拍成電影
其實同天能有一半相似
只係冇時間逆行依回事

sor有個位唔明 我見d圖最後話neil死左
咁最後最後同主角say goodbye個個neil係冇死到 ?

咁主角最後見到既Neil 係未番番去開門既？

都係死
果個neil正正就係幾分鐘之前
用逆向幫男主開鎖果個

未死
say完goodbye先逆時返去死

佢say完goodbye再逆行入山洞開門再俾人殺死

未 所以佢話要返去多一次開門
I’ll see you at the beginning.

套戲邊個位有講到呢個point? 無留意到

IMAX 睇到好暈，要頂得順先好

其實路蘭d戲成日有大橋超高科技，細位超低科技嘅情況。
好似個心跳監測，正常人第一時間諗係個發訊距離可以有幾遠呢？
部監測器會唔會受干擾呢？

你係CIA,我搵到你個監測器嘅訊號頻率再偽造訊號，同時封鎖Sator個訊號，已經可以隨時殺佢都得。點都易過逆轉熵。

冇最後亦冇最初。

睇吓天降異煞或者睇果d愛情片，例如藉著雨點說愛你，明天我要和昨天嘅妳約會etc
概念一樣。

女人中槍之後成班比人推左入去，佢地見倒對面係成班推返出來，果下個軍人話要確認見倒自己出返來先好入去？
咁返正入到去都唔知會發生咩同點接返final時間結果，咁點解要睇下對面確認？
定其實係我理解錯左

我理解成套戲其實佢地返去阻止都係一早已定左的既定事實。

其實所有發生不論逆行同順行都係一早已經定左，逆行返到去見倒唔同野發生係因為如果佢唔返去帶來改變，順行個結果會唔同，不過順行果時其實佢地已經經歷過逆行帶比佢的改變。

如果咁睇其實所有time line只會有一條，同其實你逆行果時就算你做咩都改變唔倒啲咩，因為你逆行做的東西在之前順行你自己已經歷左。

當然有平衡宇宙的話就唔同講法

唔會阻到同救到
學你話齋Neil返去都係不可逆
而且係已經返咗去 (Happened) 主角先唔使死
場戲只係話返俾你聽佢點解會返去擋槍

呢套同dark個世界觀好大分別喎

雖然冇睇過DARK 但呢套野叫小兒科?
背後好多深層意義 又有好多細節
你睇左上面超立方段片未

其實係咪一直都有好多個Neil

neil係max真係畫龍點晴

其實所謂嘅逆行
只係將自己嘅未來變成其他人嘅過去
既然已經成過去
即係你逆向時所有發生嘅嘢係已經定咗

機場互打果幕其實已經解釋得好好

對面嗰個咪係逆轉完之後嘅你自己
如果冇人走出黎即係有問題

你啱

有冇人解釋一下Neil 係多年後被男主角appoint 去做任務既實際操作係點？

姐係男主角多年後叫Neil 時間逆轉足咁多年去搵返男主角一齊執行任務？咁點解Neil 唔會老？

同埋咁Neil 咪要係一個逆轉既空間留足咁多年？點解佢又可以正常呼吸？

呢一part真心唔明 求賜教

有問題唔係好明

1.由到頭尾個印度婆係做乜？

2. Sator 係未來番番過去想消滅世界？

3. 未來既主角叫Neil 番番去過去幫佢，係唔係代表未來既主角已經經歷過所有事知道過去既自己有Neil幫手？

暫時冇足夠證據確定NEIL係來自未來定過去

諗起另一部電影
明天，我和昨天的你約會

我覺得Neil都強烈暗示係個女人個仔

連登係咁
屌左先算

印度婆一開始就引導主角雙手奉送第9塊零件俾SATOR
然後希望主角係最後大戰將全部零件偷走

SATOR要死但想係自己人生最美好一刻死
順便要全世界陪葬

例如有邊一part ???

1.如果電影需材角度
佢係主角羣同天能及俄佬之間嘅一個連接阜

2.佢係 不過失敗

3.係

有度唔係好明 kat比sator協持係車上 但佢冇帶口罩 即係逆時sator協持緊順時kat?
但之後拷問係見到sator同kat係逆時間房🤔係咪bug?

冇錯就係逆時Sator劫持緊順時Kat
就算藍色房只係時間方向標籤識別
係藍色房一樣係逆時Sator劫持緊順時Kat

小狗

佢好火爆
我都唔知佢燥乜
你覺得唔係嘅
咪正常講
呢啲先係討論

所以我唔會同佢嘈
一嘈 個po就變低汁

Are u sure?

呢個應該唔係
因為要計年齡，大個到拎埋博士學位。
如再逆行10幾年就唔止30歲。年齡唔吻合。

呢個唔係一個時空門概念 而係講時間逆行同順行既平行時空

咁如果要做到返返去之前既時空 就只係先去逆行既世界一直吸住氧氣過日子 然後停到去想改變既日子 再去多次個個旋轉門順行返？

咁如果Sator 當時要返返去越南佢覺得最美好既時光自殺 咁佢就先要係逆行時空到呆足咁多日先可以倒帶？

主角未來再返過去識Neil

只係唔明點解Stor 會識講主角個句組織暗號？

第一下睇覺得係 諗完之後 佢要逆轉度過十幾年先返到去 仲會變老 就覺得未必

冇錯
所以主角三人行淨係要返奧斯陸都要坐成個星期貨櫃逆行返去

冇錯 就係咁

我印象final mission niel係blue team 跟直昇機落地

之後打打下niel就入左部機逆行 之後佢就變左順時 見到男主角沖緊入地底 然後就揸車拉返男主角同隊長上黎

但男主角係度閘度又見到niel既屍體

睇到有d亂 究竟有幾多個niel出現左

個情況係
主角俾SATOR捉到偷睇
主角因為已經轉為幫TENET做野
所以扮緊一個"扮CIA"既人
所以特登講錯CIA係市場上既行為
SATOR係黑白通吃有一定CIA既情報
所以講句暗號想試試主角
主角就扮唔知想俾SATOR誤以為佢係扮CIA既二打六

係到留耐啲
已經知道邊個明，邊個唔明
邊個係扮明，邊個係痴線佬變鬧人

最後場戲就係講緊Neil有預感自己會死都無畏無懼去完成自己嘅使命
我屌你咩，如果佢係唔知既，成個層次即刻低哂

剩係講呢個戰場上面
1）一開始Blue team 逆時Neil
2）順時去揸車提主角既 Neil，同時拉埋主角視洞
3）再逆時入洞幫主角開門，最後死亡既 Neil

又一個冇心睇戲既人，你睇下Neil第一次見主角同第一次見Kat有咩分別，就知Neil同Kat係冇咩關係

呢句真
連登d所謂討論空間
其實係鬧交空間

想問片尾是咪有彩蛋

電影角度:
搶 algorithm個日
Kat首先俾俄佬帶入倉 吐口水同打
之後出現起車到(俄佬帶口罩)
藍房中逆向槍
有冇人解釋到公路搶algorithm發生咩事

Neil 條屍係點擺係度

Neil 係咪奸角個仔

不過你假設佢唔知呢點真係錯曬
因為電影入面neil講明依家係佢同主角友誼而終結

其實最尾印度女人去殺kat唔係講佢係同一日先同主角講係要付出代價 啫係佢哋係套戲第三次見面嗰次 主角叫印度女人警告自己嗰次
咁點解個時間點又會變咗係發生所有野之後

將條片倒轉你就會明

印度婆要殺kat係kat同主角第一次逆時之後發生
主角警告印度婆係好早之前發生
時間點係劇院事件同主角第一次去見印度婆之間

片中講個機器係由一個未來女科學家研究出黎
其實果個係咪喺片頭向主角介紹子彈果個
「鞋帶悖論」

可能啦
我都唔會堅持
因為咁先係討論

不過題外話
套戲確實係好多留白地方
睇吓nolan或者演員會唔會之後再解

係主角視角Neil係彈起身擋子彈開門hold住度門再彈下彈下走

但係neil逆行緊角度應該係跑入去見到度門開住然後hold住度門閂門再俾逆向彈爆頭

可能有一日米高堅會頂唔順個個都問佢
就爆neil係/唔係kat個仔

唔係
印度婆有講過係幾個世代之後嘅女科學家

好想試下逆向扑野

如果係幾個世代後既事
咁點解件事又會引發到主角喺未來就已經叫neil返去幫手？

係㗎
有一日如果d演員真係學佢咁
補完啲劇情

呢個po啲腦補派就炒哂車㗎喇

印度婆要殺kat同主角警告印度婆應該係同一日
主角:This is the idea of mercy? you gave me your word.
印度:And I told you that, what it will be worth... here, today...
How do you know?
唔係啫係呢頭應承男主轉頭就殺kat咩

有個問題唔明
車戰嗰幕一開始Sator 係喺倉庫等佢地再 逆向返去開槍射Kat 再去追逆向主角搵返舊嘢。
咁佢係點樣做到係正向主角開頭見到逆向Sator 咁挾持住Kat ？
正向Kat 點俾逆向Sator挾持？

Neil 竟然係max, 唔係掛

唔同呀
主角果時係逆時返去14號之間順返時警告印度婆
主角仲問點解兩日後過去主角第一次見印度婆要水過去主角去幫俄佬偷零件
印度婆要殺kat係車戰之後

因為劇情就係幾個世代後科學家研究出黎
而主角經歷咗Neil幫手
兩件事真係咁相關?

最尾同主角講let me go差d想喊

假設主角既未來唔存在「機器」
咁點解無端端會吩咐Neil返過去幫手
不過可能要首先知道點解部「機器」會落入幾世代前既時空呢個問題
（可能係我miss左）

有個位唔係好明，可能我miss咗
點解要送女主返oslo先救到佢

命定論就係咁
你唔知點解會發生
但係件事一定會發生
正如neil話齋:what happened is happened

點解逆向主角係機場要用槍射自己
Kat殺完老公之後點解仲可以返學校
given 原本既Kat同個仔係架快艇到 理論上同一時空有兩個自己 佢點樣取代原本既kat

Harden派niel逆轉返去電影一開始幫自己？
咁佢咪要倒轉足足幾十年先可以救harden
咁點生活

因為係逆時槍傷
會有逆時輻射殘留個傷口
只有連kat都逆時先可以俾佢有機會好過
去oslo之不過係俾佢哋可以順時返

唔係

未來一定會有部9合1吸塵機
簡單啲諗，時間控制嘅科技可能唔止一款
個科學家整咗用完拆咗傳送走可能逆轉唔到（呢啲點吹都得）

逆轉子彈 要逆轉時間先會復原到
因為碼頭個部逆轉機可能都有俄佬d人係道守住
所以逆轉10幾日 返去用oslo 個部機係最安全

佢想用曬啲子彈先
kat條時間線只會無限循環

所以無話定係個細路

bug來

隔硬解釋係射嗰粒係逆向彈

話咩子彈早係頭度到抽出來先死佢錯，因為正向睇你射死左個人，佢啲傷係未來都唔會復原到，所以係逆向睇，如果你未來（即正向過去）你會死，咁你一開始就會死啦

套戲最錯係加左男主被刀傷嗰段（或者嗰把係逆向刀？），又或者佢隔硬可以話生物受反方向事物的時間影響非常短暫

逆時主角係想射走所有子彈
kat殺完俄佬之係等十幾日等到過去嘅kat逆時咗先出黎接仔
因為kat知道過去嘅kat會先發脾氣上岸
之後上返船又唔見俄佬
kat就用依段時間拖延俄佬嘅死
事成之後就飛水走人

主角中刀我係咁睇
中刀本身係兩套動作
插入同抽出
無論順時定逆時
呢兩個動作都冇變
變嘅只係順序
而因為主角係逆時緊
所以佢條手係俾把刀抽出呢個動作影響咗
從好返到受傷再變冇事
而中槍只有一套動作
所以逆時嘅人就唔會有傷口突然出現呢個問題
當然可能有錯

但命定論都要有因果嘛
就算係循環線發生都要有起源
但宜家個頭都唔知點黎
即係我知我可以返以前
我準備定張六合彩返去
但問題係我現在同過去都無六合彩既存在

個頭咪從年青俄佬掘到時間錦囊開始囉

個時間囊點黎
sorry,我太蠢，同套戲又太快

Neil道別嗰陣係咪唔知自己會死

我建議你睇超時空攔截
你會發現主角真係唔知從邊度嚟
但係又冇bug位

有冇ching解答到

點解要射走子彈？

仲有幾樣野想像唔到 到底要點同逆向既人打埋身戰 出拳=收拳 超短時間要從結果預計前因

另外逆時十幾日甚至一個月 係咪只可以係個保護室食逆時食物似逆時水

知道 因為自己無被拖上嚟 就算無擋子彈 都活埋咗

無理由由得以前嘅自己射死自己嘛

未來人將個時間囊逆轉
之後埋落地底
就可以逆轉到過去

咩無被拖上黎？

我都想知

我想問如果依家諗番起，主角一開始歌劇院之後仲可以生存咁順行，其實係咪已經話俾我地聽俄佬唔會成功？

嘩頂！係bor

可以咁講
因為只要主角唔死
佢就注定會破壞俄佬同未來人嘅陰謀

我諗法係因為如果俄佬成功既話，本身主角一開始歌劇院個到之後就唔會有明天？因為歌劇院發生同一時間亦都係廢墟爆炸+俄佬自殺？

唔明個發明家點回到過去放零件入啲核武度，有幾百年命？

唔明點解sator入藍色房唔洗帶罩
佢唔係正向人入逆時間咩?

藍色房唔洗戴，出咗間房去到外面要戴

其實主角係實驗室同個女科學家玩子彈原理係咩
理論上逆時子槍會係順時返入槍係因為有人係逆時同時間開左槍
但主角無係逆時開槍都吸到子彈

因果關係可以改變
對粒逆時子彈嚟講，邊個開槍射佢出嚟唔重要
所以你可以收粒子彈，我都可以

並唔係有人同一時間開槍

逆行緊再入逆行門會點

咁未來仲有核武存放點
佢只要將零件逆時咗再放入存放點
咁啲零件就會係過去出現
直到俄佬偷走再俾主角同隊長搶走

順行返
其實入邊面都冇所謂
因為個功能都係將你個熵反轉

Neil係金髮 仔金髮 Neil演員真人非金髮
Neil means 零 仔Max means Max
TeneT

我20歲，開始逆行10年，10年後我返到我10歲既時候（我已經30歲），入門轉返順行，順行10年後去返我20歲既時候取代返要逆行既自己，但我已經40歲，周圍既人仲係我最初20歲既時候

有無人明？如果解釋做成個生命發育都會逆行，即係我逆行個陣我會越黎越後生？

咁如果Neil真係Max，咁Neil逆行到戲入面既時候佢應該都係一個小朋友，如果唔係既話就會好似第一段咁，逆行完再順行返會老左一倍

最後咪neil開車拖男主同快銀上嚟 佢果刻見唔到逆向自己已經知自己死咗

如果係咩都逆行 咁係血液逆行咗先

諗唔明點解會有兩個自己？
明明佢返咗去轉時間 唔係應該由頭到尾得一個？
如果係咁 咁男主角都可以有兩個一齊執行任務

其實逆五個鐘 用返30mins 順時食野 再返去逆時就ok?

果一刻有6個neil

1號正向neil 有可能係max 未識男主 未入tenet

2號逆向neil 俾男主指派由未來返嚟過去救同train男主 中途係歌劇院救男主 射一粒逆向子彈 有可能火車路軌都係neil救男主

3號正向neil 係歌劇院收返粒逆向子彈救男主 之後等男主第一次同佢係孟買見面

4號逆向neil 藍隊打緊扙

5號正向neil 中途入門救男主同快銀出嚟

6號逆向neil 入去開鎖俾人射死

男主要去搶algorithms 無時間入門去整兩個出嚟 咁做都無意思 一個唔好彩俾人射死再898添

唔使咁複雜 你直接放啲嘢食入門咪得囉

點解可以同時有咁多neil 真心唔明
如果佢係未來嚟嘅
咁佢入去嗰部機出到嚟都係一個自己
過去嘅佢依然係第二度生存緊
部機又唔係複雜人 唔係只係逆轉時間？

刀傷正時(正時男主）

受傷 ——》 慢慢好返 ——〉 好返

刀傷逆時

本身無傷（好返） ———》 慢慢嚴重——〉 受傷之前（無事）

所以傷口出現係因為 接近受傷時間

槍傷逆時

受傷 ——》 慢慢好返 ——〉 好返

正時

受傷——》 愈黎愈嚴重——〉 死

所以正時kat 要留係逆時 直至好返

首先唔好用我哋平時perceive嘅線性時間去理解部戲先 之後建議你睇樓主果幾條片 再諗返男主份奧斯陸果段去理解旋轉門嘅原理

好難三言兩語解釋得到

刀傷正時

受傷 ——》 慢慢好返 ——〉 好返

刀傷逆時

本身無傷（好返） ———》 慢慢嚴重——〉 受傷之前（無事）

所以傷口出現係因為 接近受傷時間

槍傷逆時

受傷 ——》 慢慢好返 ——〉 好返

正時

受傷——》 愈黎愈嚴重——〉 死

所以kat要留係逆時 直至好返

假設大戰嗰日係星期三,neil打完仗星期四瞓醒
入部機返去星期三咪有第二個佢,之後打完瞓個覺再返去星期三,同一個時間咪會出現第三個佢,有幾難明

其中有一幕直接有講到呢一點,主角問佢哋而家仲生存緊係咪其實將來嘅佢哋已經成功咗,Neil答佢樂觀咁睇「係」

簡單啲諗 你順時10秒跑入門 再逆時10秒係門跑返你原點 當你順時1秒就對應逆時9秒嘅自己 所以會有兩個自己存在

就好似主角第一次入門 佢望住藍房自己行出嚟

唯一救到Neil 嘅可能就係欺騙世界 欺騙命運 欺騙自己
Neil 假死但令主角以為真死

neil都有講有平行宇宙嘅可能性 所以佢哋都係要搶返algorithms

本身
1000am 1.正時A. 2.逆時A

1200 pm 正時A 去逆時 既1000am

—->

1000 am 1.正時A 2. 逆時A 3. 未來A

有
neil俾michael crane救返
返gotham做batman

咁佢都好忙
同埋佢如果嗰刻冇死到 佢都係未打完仗
仲要佢預知到佢會死 佢先會咁樣複雜幾個自己㗎啫
如果一開始佢未有三人對話 唔知自己要去開門先
佢點會救到嗰兩個人 變咗係嗰兩個死咗先

電影你睇到kat發生嘅事就係kat嘅時間線

但sator唔同
正向sator打kat->匿入紅動聽情報->跑入門轉逆向->對正向kat開槍->出去搵algorithm

最後果粒algorithm係主角部saab車尾 所以sator搵條𡃁係正向時間最後係碼頭攞走就得

其實好諷刺 男主逆向開車出去搶algorithm 其實舊嘢就係佢後面

電影中的逆轉機作用，如此能夠在同一個時空中出現三種不同狀態：順行狀態 A、逆行狀態 B、逆行狀態轉換回順行狀態 C （當然，如果再多次進入逆轉機，便能創造更多在同一時空，但不同狀態的自己）

即係最早嘅neil自己入咗去開門先？

有一幕 男主 女主 neil係貨櫃 講sator目的係乜
男主答毁滅全人類
女主就話including my son
neil就一枝麻醉針吉落去

如果neil係kat個仔 佢都算不孝

最尾neil正向 答完主角自己相信reality而唔係fate就入門轉逆向去開門

呢個就係結局感動位 建議你重睇

唔明嘅不如睇咗第一頁主要角色嘅Timeline先

逆行一次係門口 等爆炸之前
入定去 已經開左門既房 等男主比人開槍擋？

我都唔明

結局->入門->掘石->開鎖->關門->擋子彈

但如果佢唔係過去已經開咗門 佢唔會有呢個動作㗎喎
所以應該係第一個neil自己走咗去開門 死咗
第二個就係去咗男主角個時間 嘗試阻止(但嗰陣已經炸咗入口)
第三就係佢自己 救咗主角先發現自己犧牲咗嗰兩個先有救
所以第三個最後決定返返去開隻門 但其實已經開咗 即係返去轉換 第三個就會灰飛煙滅？從而得返犧牲咗嘅自己(第一個)？
以可能性嚟講 第三個佢其實係咪可以返去現在 當另一個平行時空嘅自己繼續生活？

我同你諗到同一樣野

人死不能復生 你唔好鑽牛角尖唔理nolan個結局啦

睇完dark,你就知依套比小朋友睇

循環發生就係冇起源，可以講係鞋帶悖論
逆子彈係我地角度一早有
當一個物體從未來穿越回過去的時候，這個物體會隨著時間從過去再次來到未來。 這個物體不曾被創造，卻一直存在著。

轉貼dark

比如劇中的一個重要角色，他「寫」了一本關於時空穿越的重要書籍。 但實際上，只不過是有人在他年輕的時候將書帶給了他，而他重新將書發表了一遍，然後由未來的人帶回到過去重新交給他。 簡而言之，這本書從始至終都和他有關聯，但他卻從未曾逐字逐句寫過其中的任何內容。 這本書不曾被創造，卻一直存在。 當然，鞋帶悖論只是《闇》中涉及到的理論之一。 比它影響更大的，是貫穿全劇的因果論

我都覺得dark真係燒腦好多，但又唔好咁講，我覺得dark係玩命定論同祖父悖論玩到出神入化，而TENET係為「回到過去」提出左一種新嘅見解／角度－－回到過去唔一定要係成個人／意識番左去某個時間點，而係可以逆行慢慢逆流到過往時間點。

兩套片真係各有各出色，Dark玩命定論同祖父悖論玩到我覺得堪稱完美。但Dark節奏太慢，Tenet節奏太快，如果兩套mix埋應該會岩岩好。

冇得咁比 一套係戲 一導係劇，今次真係賣畫面多，我指比小朋友睇 其實係指理論唔算太多 ，依套主要畫面難到人令明個時間線

都岩，最難明嘅畫面應該就係紅藍軍隊果段，剪黎剪去，轉黎轉去，頭都暈埋，我都睇唔切邊隊係藍，邊隊係紅，就switch左去另一個視角所以都果陣都無仔細諗，感受果種震撼就算。

真 一開始一戰我睇順時 就諗緊逆時畫面 係點

好難一次過睇/留意到 成個畫面

屌你一講就講小朋友
比普通人睇得唔得
唔通以為卡通片

其實冇得解釋同討論
因為套戲用「命定論」演繹，已經冇得駁。
「發生咗嘅已經發生咗」

要質疑嘅，可以話都成功拯救世界，Neil唔返去咪得、Neil返去直接成道門炸咗佢咪得、Neil帶成team返去支援咪得。
甚至可以問，喂，主角生還嘅前提係Neil出現擋子彈，但Neil嘅出現係基於主角已經生還然後提示Neil去逆轉，咁到底邊個發生先？
甚至甚至可以問，喂喂喂，逆轉Neil返去見到嘅係道門已經開住，跟住入去做關門嘅動作，先至會有順時主角見到道門由關閉到開啟。咁逆轉Neil去到唔做關門呢個動作，咁道門咪會keep住開住？

等等等無數問題可以問。
但其實討論黎係無意思。
因為套戲係「命定論」，即係話咗畀你聽唔存在悖論，係咁就係咁，每個角色都註定會做一樣嘢，所以冇得駁故。

講笑 反而星際同 inception 好睇好多

畫面 同劇情都好，今次同期望有落差

命定謂 就好似上帝可唔可創造一舊佢舉唔起既石一樣， 你唔番去 就唔合邏輯 成件事都唔會發生

主角交咗個電話畀 kat
叫佢覺得有危險就打去留言

kat 唔係講咗幾月幾號咩

無 佢講街名+3點鐘

其實點解會覺得neil係kat 個仔啊...

留言本身咪有日期囉

咁順時A點變返做順時C?

想問下
主角會係未來再認識Neil
可以係順時間未來 又可以係逆時間未來
點解個個都諗做係順時間未來？
係咪有啲野我Miss咗？

已經講到畫出腸咁都唔明

其實唔洗理，電影冇提過

嗰個主角同係未來轉返嚟再保護kat，因為佢喺車上播嗰段係k錄音。

由套戲既世界形成開始 就已經代表成功，
因為俄佬成功係意味 過去 現在同未來的世界都消失，即係一開始都冇。

或你可以當matirx咁睇
有母體（可以逆時既世界），就會有Neo/BUG(想用逆時去消滅全世界既人），而有agent Smith(即係主角/天能）。

3者都必需同時存在，否則這世界唔會存在。

但命運石之門 好似都係建基於平行世界設定
好似係？

合理推斷掛，時間年紀口音都可以夾到。

其實有冇可能係蟲洞理論。。。？
旋轉門就係可以將時空彎曲令入去既人由未來返過去，所以對於入去既人係同時存在起過去同現在，解釋到未來同過去互相影響

利申9up，有錯勿屌

既定既現實唔會改變
逆時武器發明，天能組織，俄佬發達，Neil會死，主角會拯救世界。
所有野都一早已有定數，係因為人類唔係全知而且感受世界係正向運作，所以一直覺得有因才有果，睇唔通果因唔存在先後關係，所有野由世界誕生已定。

無知是優勢，就係因為就算命定左好多野，人唔係全知，先會努力生存努力工作，從而有更好結果。

但包括努力生存努力工作其實都係命運。

呢度其實伸延咗一個有趣嘅幻想空間

兩個主角
無論係邊一個去搵對方
其實都要忍受N年嘅孤獨逆行
可能3年？5年？唔知
不過neil臨走時所講
兩個人之後再會一定係長時間之後

用貨櫃船逆行果幕 將心比己
你要係一個空間得自己一個咁等時間逆行去目的點
其實都幾折磨

如果係neil去 可以顯示男主同佢嘅友誼深厚到值得咁做 而且個角色就再悲壯啲
如果男主去 亦可以係贖罪心態

純粹9up
當轉吓話題
見講正向逆向都講咗三個po

有樣野唔肯定，如果主角同逆時主角肉體接觸，係主角會煙滅定係成個世界煙滅？

笑左
姐係要你死左之後再倒帶返去在生既時候你係會由 在生=>受傷=>死亡==>在生？

但就因為佢要逆向開車出去 舊野先會一開頭係佢後面

台灣youtuber其實有人提出過主角係逆時成立再識到Neil
之後2個人順時一齊合作左幾年，再到電影發生既事
因為Neil最尾有同主角講左你在過去有個未來

但無論點，2個主角都有一個人要逆時好多年

Sator 最後個位唔係太明
原timeline Sator o係遊艇死o左，咁點出到未來Sator? 但套戲又冇alternate timeline?
樓主個timeline 話死o左o既Sator 係回帶返去o既Sator? 咁原先個Sator 收埋o左?

係，知情人士要滅口

我唔係好明一樣野,

廢墟戰 係喺 歌劇院 之前,

咁尼爾 完左廢墟戰 就要逆轉返去 開門同中槍死,

咁佢仲點返去歌劇院救主角

船上死個個係未來嘅Sator
佢逆行去佢覺得最美好嘅時間死

個個時空嘅佢應該離開左隻船

廢墟死個個係最後嘅尼爾
歌劇院個個係之前嘅

可以係主角未認識neil 時 救主角
都可以係最尾廢墟戰完左 就返左去歌劇院先
完左歌劇院 再返去廢墟戰

#1 neil張圖有先後次序
左先右後

thanks, make sense 因為咁樣sator 先識打比主角串佢
但sator 又會咁蠢信kat，明明佢郁d 都火滾

可以咁講 但nolan一定有設計過好似撚主角咁 kat又係主角救完 送返佢去sator手上捱一槍

係 但對於世界修正力(自洽約束力)理解係一樣

新戲上映一般要等幾耐先出dvd
想買黎睇10次

因為佢以為殺左kat

同埋佢岩岩真係同舊版kat溫馨完黎

等netflix會唔會快d?

始終接受唔到無平行世界
what happened is happened呢個理論

咁where is the start?

其實假設係埋左舊野, 等佢送到過去
舊野係未來都唔會消失, 未來人唔一定要番過去搵

逆行時, 光同音波都逆行
理論上係咪睇唔到野, 聽唔到聲

所以個命題係話地位好多年後係會冇資源，因為what happened is happened，所有o野冇得改變
個start 就係一開始係咁整定，而有一班人就唔信邪想回帶再o黎過
可以話套戲o既過程係證明比唔信邪班人睇，世界最終都係會冇資源而唔會因為sator而毀滅

佢d 聲有倒轉播，只係間房有翻譯

應該係
主角:
順時) 冇傷口，一下中刀受傷，流血，慢慢復原
逆時) 慢慢有小傷口，流血，傷口最嚴重，傷口一下冇左

NEIL:
順時) 起死回生，擋槍，爆鎖，開門，由門口走返出去
逆時) 由門口走入去，山門，鎖門，中槍，死亡

係間房可以倒轉播

出到去, 理論上音波係由你隻耳去番發聲果度(好似子彈咁番去槍度)
會聽到野?

time travel 同time inversion 都未分得清講人抄
仲要拎垃圾農場文出黎

佢以為係舊kat黎

有冇人解釋到

其實係架
由未來人既出現=sator輸硬因為命定論
但主角呢個時候如果乜都唔做，未來人係咪會如常係度，sator計劃失敗呢？

通常幾耐

所以都注定o左主角係點都會插手，唔會有alternate timeline 而乜都唔做

你自己講完唔覺矛盾？

我唔係指個background而係成個theory
冇平行世界之下未來人可以返到過去
但係過去做既野又改變唔到未來
因為「發生了的已經發生了」
未來人返過去做既野其實係未來人過去既一部份
但係呢個過去要未來人返去先至可以做成
close loop黎
Where is the start?

1) NIEL 係中正常彈
2) NIEL 當時係逆向
3) 主角當時洞入面見到既係(相對未來)未來NIEL會做既野
4) NIEL 主角同隊長完成左任務之後，隊長問主角，原來你識開鎖？ NIEL就知道佢要返去開鎖 (主角知NIEL會死，所以眼濕濕，不過佢地約定左，就係Ignorance is our ammunition，唔可以講將會發生既事就算知道都好。)
5) NIEL 再次逆向跑返去既時候應該見到主角同隊長同俄仔打緊，跑入去，哩埋，等到主角同隊長倒序返入門既時候，佢行出黎，山門，上鎖，擋子彈，死Ｑ左

＊順時咁睇返就會係：主角見到NEIL起死回生，擋子彈，解鎖，開門，哩返入角落，倒後跑返出去

其實唔係
命定論因為時間係正行
如果時光機係work, 世界既時間會變左逆行, 咁命定論就唔work 啦, 因為未來人先係祖先

諗極都係覺得neil中槍同主角中刀既次序係bug
2個都係逆行
一個刀傷慢慢出現去到中刀先知個傷係咁黎
而正向睇就好合理,吉傷>打>被引擎吸走>個傷會好番
另一個就逆行到連死同生都反轉左
係正向睇佢係死>番生>開門走,點睇都唔合理wo

但係劇情係只有某個人逆轉左，其他野都係正常。
不過電影冇解釋逆轉既人點聽同睇到野

冇開始 就係loop既構造之一

你停留係諗有start即係你唔明個遊戲玩法

係。。好多人都攪亂左"逆轉"同埋"返去"哩兩個Terms

唔係唔明
而係唔接受
唔明就唔會講得出個loop啦

上面討論左好耐其實最解釋到既暫時應該都係俄佬粒子彈係逆向彈 如果唔係點睇都bug左

你試拍一段片，rewind佢黎睇下，可能會明白Ｄ。

再諗真啲,neil中槍個part係冇問題
刀傷先係問題
車戰有part正向時間睇到既係車訓低左>彈起身>駛過黎中間,主角駛到過去之前都唔會覺得自己越黎越凍,姐係逆行人傷口唔應該跟正向時間走???
車訓低左>彈起身>駛過黎同neil既死亡>彈起身>開門走都係相似
咁比較起上黎既話反而刀傷先係bug

就好似我地世界 宇宙點黎 ，宇宙大爆炸之前呢？ 再之前呢？有d野真係冇答案 問你死未你覺得係start，但其實每一點都係觸發點

唔同喎
宇宙點解係有答案
只係我地唔知
而closed loop冇開始就係冇開始

但我睇多次 見到主角同隊友
岩岩行到去門果陣
個隊友比個士兵射左一槍
粒子彈向外射出 射中個隊友
無理由會係逆向彈

Miss咗物件逆行，thx巴打

你都識講唔知，唔代表有 ，有d野係冇答案，除非有時光機，但一有時光機 就會變平行世界/loop

唔知=/=冇

《天能 Tenet》討論 (4) 劇透慎入・時間線總整理

開定呢度爆1001先轉場

所以話dark呢套野真係睇壞人
描述一個logical fallacy，一個paradox之後話無解就覺得明左

其實本身就有inverted bullet哩樣野定純粹係因為reverse左時間先睇落係逆向子彈？

應該係話一個有限既loop, 套劇係用定命論,所有野已經settle好,改變唔到既,只係可以係大家唔知既野。因為冇人知,就冇人會嘗試去改變佢。

所以點解唔可以留record, 點解要有秘密任務,點解最後一定要引爆到,但又要偷走個algorithm, 因為一有record件事就會改寫。主角問NEIL"如果我地都仲響度,係唔係證明我地一定會羸?" NEIL冇正面回答佢,因為佢都唔知。但係佢地做既野,正正係佢地將會做既野,順時好逆時好,只要佢地見到發生左,發生過既,佢都最後都做返哂。自由意識存唔存在,定係有限制呁存在,可能係套野先帶出既問題

佢同平衝時空論係相違背既,所以只可以接受劇情個設定就係咁..

Inverted bullet係受污染後既物件之一(好似係)

唔係有 同 冇，係你接受唔到

唔係唔明
係兩個過程有矛盾
1.順時主角插逆時主角
順時角度：逆時主角中刀>受傷

但另一邊
2.順時士兵射逆時neil
順時角度：逆時neil死 >中槍>開門

如果1要成立
順時士兵射逆時neil
就要變成
順時角度：逆時neil開門>中槍>死

如果2要成立
順時主角插逆時主角
就要變成
順時睇角度：逆時主角受傷>中刀

咁12 monkeys 源頭係咩野

dark都叫有源頭

我接受唔到係冇平行世界而又可以返過去干擾過去造就既定未來呢樣野

你個例子係failed to be an example
唔係我接受唔到你個例子

就係咁
仲要話你睇唔明

其實套戲個設定跟本就無所謂loop,主角主觀視點既timeline一路都係線性，只係佢可以係世界既時間上向前向後行

舉個例,當依家有時間點1-10，一般time travel 係由1去到10之後突然跳返去1,就有所謂既loop

但天能係1去到5，之後向後行返去3,又向前行返去7咁
對主角黎講，佢主觀上既時間其實佢都係行左11格（1-5,5-3,3-7）

所以跟本唔存在所謂無限迴圈

咁Neil 係Opera救主角係順時間用逆向子彈定逆時用順子彈？

命定論唔係大曬既...
都要每一個人個行動合理

佢地唔留record 又要偷走algorithm呢樣野其實係幫手造成既定既未來
因為主角經歷左過去所以係遙遠既未來識得策劃成件事去干涉過去造就既定既未來

但另一邊
2.順時士兵射逆時neil
順時角度：逆時neil死 >中槍>開門
順時咁睇佢,佢的而且確係>起死回生>中槍>開門

如果1要成立
順時士兵射逆時neil
就要變成
順時角度：逆時neil開門>中槍>死
佢係入去山返門。所有有都係逆轉 你順時見佢開門姐係逆時佢係去山門*
逆時Neil做既野係,佢跑入去山洞,見到主角隊長,俄仔打緊, 走入去哩埋, 等到主角隊長倒帶退返出門口,中出去,山門鎖門,子彈憑空出現響佢頭,拉返入俄仔支槍 (一開始實驗室主角試左射空氣,之後子彈返入枝槍就係想解釋哩一個位)

大家覺得有bug因為開槍哩個動作大家突然轉返順時咁睇,所以覺得其怪

無限迴圈同grandfather paradox呢D其實只係一D思想實驗，用於幫助思考，並唔係一D已證明可能發生或者有實際實驗驗證到既野

提出paradox唔係要解釋個paradox（解到就唔係paradox),係要諗係既然諗到有paradox,咁件事本身邏輯上係咪有問題呢

grandfather paradox就係要諗咁time travel係邏輯上係咪有可能，係既點解有悖論，無既又點解無

並唔係提出話無限loop就係無解，你唔接受就係唔明咁

睇左好多解釋都係唔明點解最後唔會有兩個kat

我明你意思 多謝指教

Inverted 係相對既, 正常子彈中inverted既人對inverted既人黎講,正常子彈就會係inverted

冇開始
只有現實

agreed. 修正: 應該係同一時間線上來回遊走

死左 又點再逆行😒

兩樣野黎喎
現實都有開始

Sorry, 我諗左成晚都有d亂
係主角搶左盒野之後, 佢係bmw開左個箱, 拎左algorithm出黎睇, 成件事都係bmw
但粒野係saab道? 係咪就好似超粒方所講, 佢掟個箱比sator個陣, 就順手掟左alogrithm去中間架車道, 咁岩呢架就係主角逆向左之後揸個架

同一時間點上係會有兩個kat
原kat 就會生存到變成未來kat
未來kat 則係殺o左sator 後生存到去會回帶o個日去接返max
所以最尾都係得一個kat

唔係平行世界
佢係同一個空間有唔同時間流動
然後正時同逆時做嘅野最後只會lead to 一個現實

呢個就係未來人嘅理論
你返去殺左你阿爺
你仍然會存在
冇開始冇loop
只有現實

以我理解 係順時間用逆向子彈

一開始主角—》 Tenet loop —-〉 未來主角

邊有無限

當你用上帝視角睇返個故仔

命定論係指 未來主角一早知道tenet loop 一定係會點發生 進行 所以佢成立tenet 搵neli

未來男主知道 成個故仔都只不過係命運 一定係咁行

男主叫主人翁 我覺得係暗指 佢既一生只不過係tenet 呢個故事既主角 係導演決定佢點做 佢個命運佢根本無決定個任何野

劇中所有都係被導演安排

再拉去現實睇 我地（人類）本身 係唔係都係命運安排呢？ 就無答案

maybe like this, 黑色係一般認知o既linear timeline，藍色係tenet timeline

當係一條冇開始冇結尾嘅時間線咁理解

我緊係知佢逆時睇係關門
不過順時睇係開門嘛

但如果照你講法 就會
順時角度：逆時neil死>起身中槍>粒子彈係個頭>粒子彈憑空消失

會係咁wo

係好似超粒方 咁講

順時睇粒子彈直射Neil 頭

逆時睇 係粒子彈吸返去 Neil 頭再 收返入支槍

但係14號正常kat 又會經歷多次條時間線
再中多次槍傷再逆轉， 呢度唔會無限loop 左？

依個我都明
但照就係呢個邏輯去推

順時主角插逆時主角
順時角度：逆時主角轉轉門出黎（有傷）>比順時主角插>逆時主角冇被插過（冇傷）
就應該會變成咁

套戲依家係
順時主角插逆時主角 由冇傷變有傷
但順時士兵射逆時neil 由死變冇死
兩件事調轉左
所以覺得有bug

我理解唔到

唔會啊，由2月14開始就一直有兩個kat，只係未來kat (跳水) 會隱藏幾個月應該直到槍傷kat 出現先去接返max生活
你可以諗成kat o既時間兜o左個圈咁，好似我上面藍色條線咁

agger 我都係咁理解

假設kat中鎗reverse果日係 4/Jun

由14/feb直到 4/Jun都會有兩個kat

去到5/Jun之後就會得返一個Kat, 一個經歷晒所有野reverse嘅Kat

原因為4/Jun已經有一個Kat倒帶返轉頭

只有現實呢啲口號黎架啫
乜都係現實黎架啦

睇一次哈利波特第三集就明

屌 到我有野唔明

假設由越南到中鎗reverse相隔4個月

係咪即係以後每隔4個月就會多一個後生4個月嘅Kat出現

點解會

順時角度：逆時主角轉轉門出黎（有傷）>比順時主角插>逆時主角冇被插過（冇傷）

我睇果陣無留意到 所以我腦海中套戲係咁樣

套戲係點可能要二刷再留意😂

只於點解Neil 點解會死好簡單

粒子彈係後邊經過neli 頭返槍 佢會死（逆時）

粒子彈 直射Neil 頭 佢會死（正時）

所以無好返 無事呢樣野

《天能 Tenet》討論 (4) 劇透慎入・時間線總整理